<?xml version="1.0" ?>

<list>

<!--Feijão Enlatado-->
<text>
	<id>1</id>
	<name>Uma lata de feijão cozido nutritiva e duradoura que dura de dois a cinco anos dependendo das condições de armazenamento.

Comida: +30
Água: +5
</name>
</text>

<!--Atum enlatado-->
<text>
	<id>2</id>
	<name>Uma lata de atum. Se não for aberto, durará de dois a cinco anos, dependendo das condições de armazenamento.

Comida: +20
</name>
</text>

<!--Bacon Tático-->
<text>
	<id>3</id>
	<name>Uma lata de bacon. Sabor de fumaça adicionado! Totalmente cozido! Delicioso. Fechado, dura mais de 10 anos.

Comida: +35
</name>
</text>

<!--Arroz-->
<text>
	<id>4</id>
	<name>Um saco de arroz de grão longo, geralmente consumido quando cozido com água. Convenientemente embalado para facilitar a preparação.

Comida: +65
</name>
</text>

<!--Tomate-->
<text>
	<id>5</id>
	<name>Um tomate. Se deixarmos de lado o debate fruta-vegetal, ainda é saboroso e comestível, seja cru ou cozido.

Comida: +15
Água: +5
Pilha máxima: 3
Ingrediente para: Ovos mexidos com tomate
Pode ser plantado com picareta, forcado ou pá
</name>
</text>

<!--Maçã-->
<text>
	<id>6</id>
	<name>Uma maçã madura comum. Ainda está firme, delicioso e sem vermes.

Comida: +15
Água: +5
Pilha máxima: 3
</name>
</text>

<!--Banana-->
<text>
	<id>7</id>
	<name>Uma banana fresca, rica em potássio.

Comida: +15
Água: +5
Pilha máxima: 3
</name>
</text>

<!--Pipsi-->
<text>
	<id>8</id>
	<name>Bebida gaseificada de sabor intenso, doce e refrescante, ideal para matar a sede com um toque de energia e sabor único.

Água: +30
</name>
</text>

<!--Spite-->
<text>
	<id>9</id>
	<name>Bebida gaseificada de sabor cítrico e refrescante, perfeita para se hidratar com leveza e uma sensação vibrante de frescor.

Água: +30
</name>
</text>

<!--Kvas-->
<text>
	<id>10</id>
	<name>ebida fermentada levemente adocicada e refrescante, feita de grãos e malte, com um sabor tradicional e levemente ácido.

Água: +50
</name>
</text>

<!--Munição 5.56x45-->
<text>
	<id>11</id>
	<name>5.56x45mm Cartucho intermediário da OTAN. Usado em rifles e LMGs selecionados.

Alojado em: M4A1, M16A2, L85A2, AUG A1, FAMAS F1, Mini-14

Pilha máxima: 50
</name>
</text>

<!--Munição .45 ACP-->
<text>
	<id>12</id>
	<name>.45 ACP cartucho de pistola. Usado em pistolas e SMGs selecionadas.

Alojado em: FNX 45, Colt 1911, Mini-UZI, UMP-45, KRISS Vector

Pilha máxima: 60
</name>
</text>

<!--Munição 7.62x54R-->
<text>
	<id>13</id>
	<name>7.62x54mmR cartucho de potência total. Usado em rifles e LMGs selecionados.

Alojado em: Mosin-Nagant, Sawn-off Mosin, SVD Dragunov, SV-98

Pilha máxima: 40
</name>
</text>

<!--Munição 7.62x39-->
<text>
	<id>14</id>
	<name>7.62x39mm cartucho intermediário. Usado em rifles e LMGs selecionados.

Alojado em: SKS, AKM, RPK

Pilha máxima: 50
</name>
</text>

<!--Munição 5.45x39-->
<text>
	<id>15</id>
	<name>5.45x39mm cartucho intermediário. Usado em rifles selecionados.
Alojado em: AKs-74U, AK-74, AN-94

Pilha máxima: 50
</name>
</text>

<!--Munição .357-->
<text>
	<id>16</id>
	<name>.357 M cartucho de revólver. Usado em pistolas, revólveres e rifles selecionados.

Alojado em: Magnum Revolver, Desert Eagle, Mare's Leg, M92 Repeater

Pilha máxima: 50
</name>
</text>

<!--Munição 12cal-->
<text>
	<id>17</id>
	<name>Calibre 12 a concha do fanfarrão com 5 pellets. Usado em espingardas.

Alojado em: IZh-43, Sawn-off IZh-43, Remington 870, Saiga-12K

Pilha máxima: 30
</name>
</text>

<!--Bandagem-->
<text>
	<id>18</id>
	<name>Um rolo de atadura de gaze estéril. Pode ser usado para parar diretamente o sangramento.

Tempo de aplicação: 2 seg
Pilha máxima: 3
</name>
</text>

<!--Bolsa de Sangue-->
<text>
	<id>19</id>
	<name>Uma bolsa de sangue total [O−] com um conjunto intravenoso pronto para transfusão. Uso único para repor o sangue perdido devido a sangramento.

Saúde: +50
Vitalidade: +50
Tempo de aplicação: 6 seg
</name>
</text>

<!--Sinalizador-->
<text>
	<id>20</id>
	<name>Fornece um pequeno raio de luz vermelha brilhante por um breve período. Pode ser lançado para iluminar uma área e atrair zumbis enquanto ela queima.

Duração do efeito: 90 seg
Pilha máxima: 5
Ingrediente para: Molotov Cocktail
</name>
</text>

<!--Granada F1-->
<text>
	<id>21</id>
	<name>Tipo de granada de fragmentação usada pelas forças russas. É letal em raio pequeno, mas pode causar ferimentos graves em distâncias médias.

Dano:  1800
Dano por Fragmento:  75
Tempo de fusãoː  2 seg
Frags:  24
</name>
</text>

<!--Bateria-->
<text>
	<id>22</id>
	<name>Uma bateria comum de 9V, usada para alimentar vários dispositivos eletrônicos.
</name>
</text>

<!--Kit de Fogueira-->
<text>
	<id>23</id>
	<name>Após a implantação, pode ser usado até 3 vezes, dura passivamente por 3 minutos.
</name>
</text>

<!--Fósforo-->
<text>
	<id>24</id>
	<name>Uma caixa de longos fósforos de segurança de cozinha para acender uma chama quando necessário. Armazenar em local seco e longe do alcance das crianças.

Pode acender um kit de fogueira ou cigarros
</name>
</text>

<!--Uísque-->
<text>
	<id>25</id>
	<name>Bebida alcoolica forte. Ao consumir, aquece o corpo por um periodo curto, ajudando a resistir ao frio em ambientes extremos.

Água: +20
Calor: +40
Ingrediente para: Coquetel Molotov
</name>
</text>

<!--Trapos-->
<text>
	<id>26</id>
	<name>Uma variedade de trapos rasgados, ainda... podem ser usados ​​para estancar sangramentos.

Tempo de aplicação: 5 seg
Pilha máxima: 3
Ingrediente para: Kit de fogueira, corda
</name>
</text>

<!--Cereja-->
<text>
	<id>27</id>
	<name>Essas frutinhas podem ser colhidos nos arbustos encontrados nas florestas, eles podem ser facilmente distinguidos por seus frutos vermelhos, maduros e suculentos.

Comida: +15
Água: +15
Pilha máxima: 5
</name>
</text>

<!--Soro fisiológico-->
<text>
	<id>28</id>
	<name>Um saco de solução salina com um conjunto intravenoso pronto para transfusão. Usado para repor parte do sangue perdido devido a sangramento.

Saúde: +25
Vitalidade: +25
Tempo de aplicação: 6 seg
</name>
</text>

<!--Vitaminas-->
<text>
	<id>29</id>
	<name>Suplementos multivitamínicos ajudam a aumentar o sangue para recuperar a saúde duas vezes mais rápido.

Vitalidade: +10
Regeneração de saúde: x2
Duração do efeito: 60 seg
Pilha máxima: 3
</name>
</text>

<!--Coca Cola-->
<text>
	<id>30</id>
	<name>Refrescante bebida de cola, com gás e sabor marcante, perfeita para se hidratar com um toque doce e estimulante.

Água: +30
</name>
</text>

<!--Abobrinha-->
<text>
	<id>31</id>
	<name>Esta abobrinha está madura o suficiente para ser comida crua.

Comida: +20
Água: +20

Pode ser plantado com picareta, forcado ou pá
</name>
</text>

<!--Pimentão-->
<text>
	<id>32</id>
	<name>Pimentão, variedade verde. Não é tão picante e tem muitos nutrientes e vitaminas, pode ser usado para cozinhar ou consumido cru.

Comida: +20
Água: +5
Pilha máxima: 3
Ingrediente para: Carne Frita com Pimentão
Pode ser plantado com picareta, forcado ou pá
</name>
</text>

<!--Laranja-->
<text>
	<id>33</id>
	<name>Uma fruta cítrica popular, repleta de vitamina “C”

Comida: +15
Água: +15
Pilha máxima: 3
</name>
</text>

<!--Bolsa térmica:-->
<text>
	<id>34</id>
	<name>Pequena fonte de calor descartável, mantém você aquecido por um tempo limitado quando colocado em uma jaqueta, calça ou colete.

Calor: +25
</name>
</text>

<!--Kit de costura-->
<text>
	<id>35</id>
	<name>
		Um kit de costura universal de bolso, útil para remendar várias roupas.

		Pode restaurar 50% da durabilidade das roupas
	</name>
</text>

<!--Kit de limpeza-->
<text>
	<id>36</id>
	<name>Uma caixa de madeira contendo um sistema completo e universal de manutenção de armas.

Pode restaurar 25% da durabilidade de armas de fogo
</name>
</text>

<!--Bastão de Freixo-->
<text>
	<id>37</id>
	<name>Um galho longo de madeira firme, porém flexível, proveniente de árvores nativas de freixo.

Ingrediente para: Vara de pesca simples, Arco improvisado
</name>
</text>

<!--Varetas de madeira-->
<text>
	<id>38</id>
	<name>Peças de madeira multiuso. Ideal para fazer flechas, gravetos e barricadas. Gotas dos freixos nativos.

Ingrediente para: Kit de fogueira, flechas artesanais, mochila improvisada, barricada de madeira
Pilha máxima: 5
</name>
</text>

<!--Fita adesiva-->
<text>
	<id>39</id>
	<name>Uma fita adesiva larga versátil, forte e flexível. Se ele se mover e não deveria, use fita adesiva.

Pode reparar 15% da durabilidade das roupas
Pode consertar o barco na segunda ilha
Ingrediente para: Supressor improvisado
</name>
</text>

<!--Saco de estopa-->
<text>
	<id>40</id>
	<name>O saco de estopa é ideal para transportar e armazenar coisas. um fechamento com cordão pode ser improvisado na parte superior da bolsa usando uma corda.

Ingrediente para: Bolsa improvisada, lona
</name>
</text>

<!--Corda-->
<text>
	<id>41</id>
	<name>Corda forte, usada para amarrar coisas, sejam coisas ou pessoas.

Pode ser usado para carregar uma arma corpo-a-corpo nas costas. Toque no espaço para a mão vazia para desequipar a arma.
Ingrediente para: Bolsa tipo improvisada, arco improvisado, vara de pescar simples
</name>
</text>

<!--Faca de caça-->
<text>
	<id>42</id>
	<name>A faca de caça é uma ferramenta especializada projetada com ponta levemente curvada, principalmente para jogos de preparação de campo.

Dano: 14-24
Chance de Acerto Crítico: 10%
Chance de Bloqueio: 5%
Atraso por ataque: 0.8s
</name>
</text>

<!--Canivete-->
<text>
	<id>43</id>
	<name>Faca de combate afiada com lâmina resistente e cabo. Ótimo para autodefesa, mas também tem outros usos mais mundanos.

Dano: 15-25
Chance de Acerto Crítico: 15%
Chance de Bloqueio: 5%
Atraso por ataque: 0.8s
</name>
</text>

<!--Faca de açougueiro-->
<text>
	<id>44</id>
	<name>Uma faca grande, pesada e enferrujada. Projetado para cortar carne crua espessa. Também pode quebrar ossos facilmente. Usado principalmente por açougueiros.
Dano: 16-26
Chance de Acerto Crítico: 20%
Chance de Bloqueio: 5%
Atraso por ataque: 0.8s
</name>
</text>

<!--Morfina-->
<text>
	<id>45</id>
	<name>A morfina prepara seu corpo para situações de “luta ou fuga”, aumentando a frequência cardíaca, o fluxo sanguíneo e o estado de alerta.

Efeito da droga: A barra de saúde é restaurada ao máximo e a velocidade de movimento aumenta em 15%, mas após 20 segundos a saúde cai para 20.
Pilha máxima: 3
</name>
</text>

<!--Tetraciclina-->
<text>
	<id>46</id>
	<name>Antibióticos de amplo espectro. Usado para tratar doenças infecciosas virais, bacterianas e prevenir doenças.

Vitalidade: +10
Efeito da droga: Cura e previne doenças e envenenamentos durante a duração do efeito
Duração do efeito: 60 seg
Pilha máxima: 3
</name>
</text>

<!--Pacote de sementes de tomate-->
<text>
	<id>47</id>
	<name>O texto da embalagem diz: "Uma variedade útil para cultivo ao ar livre, mesmo nos verões chuvosos! Cultive essas plantas vigorosas e indeterminadas para produzir colheitas pesadas de frutas vermelhas profundas com um sabor muito bom".

Usos: 5

Pode ser plantado com picareta, forcado ou pá
</name>
</text>

<!--Pacote de sementes de pimentão-->
<text>
	<id>48</id>
	<name>O texto da embalagem diz: "Um pimentão grande e uma grande variedade para o sabor clássico do pimentão. Produz frutos grandes e em formato de bloco. Geralmente consumidos verdes, os frutos têm sabor adocicado e textura crocante".

Usos: 5

Pode ser plantado com picareta, forcado ou pá
</name>
</text>

<!--Jornais-->
<text>
	<id>49</id>
	<name>Jornais diários encontrados em casas antes do apocalipse, ainda contêm artesanato, guias e artigos úteis sobre sobrevivência e podem ser lidos para ganhar alguma experiência.

Experiência: +50

Ingrediente para: Kit de fogueira
</name>
</text>

<!--Pilhas de lenha-->
<text>
	<id>50</id>
	<name>Essa madeira é um material básico de sobrevivência. Pode ser obtido cortando árvores com machados ou armas brancas.

Pode consertar o barco da primeira ilha

Ingrediente para: Kit de fogueira, barricada de madeira, estoque de itens
</name>
</text>

<!--Flecha Artesanal-->
<text>
	<id>51</id>
	<name>Varas de madeira esculpidas com facas em flechas perfeitamente combinadas, mas são frágeis.

Dano: 37-63
Pilha máxima: 10
75% chance de quebrar após disparar
Pode ser carregado em: Arco Improvisado, Besta de Caça
</name>
</text>

<!--Flecha Composta-->
<text>
	<id>52</id>
	<name>Parafusos compostos de núcleo de alumínio modernos com alto impacto.

Dano: 56-94
Pilha máxima: 10
Não quebrará após disparar
Pode ser carregado em: Arco Improvisado, Besta de Caça
</name>
</text>

<!--Galão de gasolina-->
<text>
	<id>53</id>
	<name>Um galão de metal cheia de grandes volumes de gasolina.

Usos: 4

Fornece 25% de combustível para veículos e motosserra por uso
Fornece combustível para o barco da terceira ilha
</name>
</text>

<!--Garrafa de Água-->
<text>
	<id>54</id>
	<name>Uma garrafa plástica reutilizável comum. Pode ser enchido com água de bombas d'água.

Água: +12
Usos: 4
Pode ser enchido com água de uma bomba
Pode coletar água da chuva quando deixada no chão durante a chuva
Ingrediente para: Supressor improvisado
</name>
</text>

<!--Cantil de água-->
<text>
	<id>55</id>
	<name>Um Cantil plástico reutilizável de nível militar usada pelo exército e campistas. Pode ser enchido com água de bombas d'água.

Água: +25
Usos: 4
Pode ser enchido com água de uma bomba
</name>
</text>

<!--Mina terrestre-->
<text>
	<id>56</id>
	<name>Mina antipessoal. Oferece uma surpresa desagradável para qualquer um que tenha o azar de pisar nele.

Dano:  1800          Dano por Fragmento:  75
Frags:  24                                                         
Explode quando acionado por outras entidades além de você e seus colegas de equipe.
</name>
</text>

<!--Armadilha para Ursos-->
<text>
	<id>57</id>
	<name>Antiquada, mas funcional, esta maravilha da engenharia mecânica quase consegue quebrar sua perna ao meio.

Dano: 200
Pode ser reutilizado novamente
Não acionado pelo jogador
</name>
</text>

<!--Munição .22LR-->
<text>
	<id>58</id>
	<name>.22 Cartucho de fogo anelar de rifle longo. Usado em pequenas pistolas e rifles.

Alojado em: Ruger 10/22 Sporter, Amphibia S

Pilha máxima: 80
</name>
</text>

<!--Kit de ferramentas para carro-->
<text>
	<id>59</id>
	<name>Kit contendo ferramentas mecânicas que podem ser usadas para reparar e restaurar veículos danificados.

Capaz de reparar 25% da durabilidade dos veículos.
</name>
</text>

<!--Bife Cru-->
<text>
	<id>60</id>
	<name>Um pedaço cru de carne de veado. Carne mais dura e escura, pode ficar bem saborosa, depois de preparada.

Comida: +25
Água: +10
50% de chance de ficar doente após o consumo
Ingrediente para: Carne Frita com Pimentão
Pode ser cozido em uma fogueira
</name>
</text>

<!--Bife Assado-->
<text>
	<id>61</id>
	<name>Bife de veado assado em uma fogueira com perfeição suculenta.

Comida: +50
Água: +10
Saúde: +15
</name>
</text>

<!--Nuka-Cola-->
<text>
	<id>62</id>
	<name>Uma garrafa de Nuka-Cola, o refrigerante com sabor do mundo pós-nuclear. Quente e plano. Nukem revigorante e refrescante.

Água: +100
Experiência: +200
Regeneração de saúde: x2
Duração do efeito: 60 seg
</name>
</text>

<!--Bebida Energética-->
<text>
	<id>63</id>
	<name>Uma opção simples para uma dose de energia atlética, combina cafeína, vitaminas e um sabor familiar de Mountain Dew.

Água: +20
Velocidade de movimento: +15%
Duração do efeito: 20 seg
</name>
</text>

<!--Pacote de sementes de abobrinha-->
<text>
	<id>68</id>
	<name>O texto da embalagem diz: "Esta é a nossa abobrinha mais popular. Uma planta precoce, muito produtiva, arbustiva e de hábito aberto. A polpa é deliciosa, de cor branca cremosa, macia e firme".

Usos: 5

Pode ser plantado com picareta, forcado ou pá
</name>
</text>

<!--Munição 9x19-->
<text>
	<id>69</id>
	<name>Cartucho de pistola parabellum 9x19mm. Usado em pistolas e SMGs selecionadas.

Alojado em: Glock 17, MP5K, MAC-10

Pilha máxima: 60
</name>
</text>

<!--Arame farpado-->
<text>
	<id>70</id>
	<name>Um rolo de arame farpado retorcido feito para cercar paredes e barreiras.

Ingrediente para: Taco de beisebol farpado
</name>
</text>

<!--Coelho cru-->
<text>
	<id>71</id>
	<name>A perna posterior de um coelho. Quando assado proporciona um lanche bastante saboroso.

Comida: +25
Água: +10
50% de chance de ficar doente após o consumo
Ingrediente para: Carne Frita com Pimentão 
Pode ser assado em uma fogueira
</name>
</text>

<!--Coelho Assado-->
<text>
	<id>72</id>
	<name>Perna de coelho assada na fogueira, macia e saborosa.

Comida: +35
Água: +10
Saúde: +30
</name>
</text>

<!--Framboesa amarela-->
<text>
	<id>73</id>
	<name>Essas frutinhas só podem ser encontradas perto de lagos. Embora muito saudável, esta baga incomum exala um odor almiscarado.

Comida: +10
Água: +10
Regeneração de saúde: x2
Duração do efeito: 30 seg
Pilha máxima: 5
</name>
</text>

<!--Mirtilos-->
<text>
	<id>74</id>
	<name>Os mirtilos podem ser colhidos nos arbustos encontrados nas florestas. Estas bagas são tão suculentas com o maior teor de água em comparação com outras bagas.

Comida: +10
Água: +20
Pilha máxima: 5
</name>
</text>

<!--Rádio-->
<text>
	<id>75</id>
	<name>Um dispositivo, como um walkie-talkie, que transmite ou recebe sinais de rádio. Sua frequência definida atual capta os fracos sinais de rádio de veículos militares acidentados.

Usos: 10
Tem 12,5% de chance de localizar um bunker subterrâneo
</name>
</text>

<!--RDS-->
<text>
	<id>76</id>
	<name>Uma óptica padronizada montada em trilho, sem ampliação, com um ponto vermelho projetado na lente.

Chance de tiro na cabeça: +5%
Dispersão: -2
Pode ser instalado em: MP5K, UMP-45,KRISS Vector, AKs-74U, AK-74, AN-94, AKM, M4A1, M16A2, L85A2, FN-FAL, RPK, Saiga-12K, PP-19 Bizon, OTs-14 Groza, VSS Vintorez, SV-98, Mini-14
</name>
</text>

<!--PU Scope-->
<text>
	<id>77</id>
	<name>Scope 3,5x da fabricação soviética da era da Segunda Guerra Mundial.

Chance de tiro na cabeça: +15%
Dispersão: -4
Pode ser instalado em: SKS, Mosin-Nagant, M70, Blaze
</name>
</text>

<!--PSO-1 Scope-->
<text>
	<id>78</id>
	<name>Mira telescópica Marksman com ampliação fixa de 4x e compensação balística na faixa de 100m a 1000m.

Chance de tiro na cabeça: +15%
Dispersão: -4
Pode ser instalado em: AKs-74U, AK-74, AN-94, AKM, RPK, PP-19 Bizon, OTs-14 Groza, VSS Vintorez
</name>
</text>

<!--ACOG Scope-->
<text>
	<id>79</id>
	<name>Mira óptica de combate avançada com nível de ampliação de 4x. Acoplável a qualquer arma com sistema de trilho padronizado.

Chance de tiro na cabeça: +15%
Dispersão: -4
Pode ser instalado em: MP5K, UMP-45, KRISS Vector, M4A1, M16A2, L85A2, FN-FAL, SV-98, Mini-14
</name>
</text>

<!--5.45 Supressor-->
<text>
	<id>80</id>
	<name>Fixação para o cano de uma arma de fogo, reduz a quantidade de ruído gerado pelo disparo. Esta variante foi projetada para o calibre 5,45 mm.
Pode ser instalado em: AKs-74U, AN-94, AK-74
</name>
</text>

<!--5.56 Supressor-->
<text>
	<id>81</id>
	<name>Fixação para o cano de uma arma de fogo, reduz a quantidade de ruído gerado pelo disparo. Esta variante foi projetada para o calibre 5,56 mm.
Pode ser instalado em: M4A1, M16A2, L85A2, AUG A1
</name>
</text>

<!--Serra-->
<text>
	<id>82</id>
	<name>Uma serra manual de dentes finos com uma lâmina mantida sob tensão em uma estrutura, usada para cortar materiais como metal ou plástico.

Serrável:  M92 Repeater, IZh-43, Blaze, Mosin Nagant
</name>
</text>

<!--Bandoleira-->
<text>
	<id>83</id>
	<name>Anexada à coronha do rifle, a bandoleira é projetada para manter a munição prontamente disponível durante a caça e o combate.

Velocidade de recarga: +30%

Pode ser instalado em: IZh-43, Remington 870, SKS, Mosin-Nagant, M92 Repeater, M70, Blaze
</name>
</text>

<!--MRE-->
<text>
	<id>85</id>
	<name>Refeição pronta para comer [MRE], é uma ração de campo individual e independente destinada ao uso militar. Essas rações são projetadas para fornecer uma refeição completa e balanceada para uma pessoa.

Comida: +40
Água: +40
Usos: 2
</name>
</text>

<!--Vara de pesca giratória-->
<text>
	<id>86</id>
	<name>Uma vara de pescar extensível. Altamente portátil, faz com que a pesca pareça simples.

Usos: 10
</name>
</text>

<!--Vara de pesca simples-->
<text>
	<id>87</id>
	<name>Um pedaço de corda amarrado a uma vara. Esta invenção maravilhosa pode ser surpreendentemente útil, mas é muito frágil.

Usos: 4
</name>
</text>

<!--Capa protetora-->
<text>
	<id>88</id>
	<name>Uma caixa amarela perdida selada com saque pertence ao grupo de sobreviventes neutros.

Contém itens perdidos de um grupo de sobreviventes neutros.
Pode ser devolvido a eles por boa vontade ou aberto para saque ao custo de carma
</name>
</text>

<!--Magpul-->
<text>
	<id>89</id>
	<name>Anexado no final de uma revista, facilita o trabalho de trocar revistas de bolsas, bolsos ou bolsas.

Velocidade de recarga: +30%

Pode ser instalado em: AKs-74U, AK-74, AN-94, AKM, M4A1, M16A2, L85A2, FN-FAL, AUG A1, RPK, Saiga-12K, OTs-14 Groza, VSS Vintorez, FAMAS F1, Mini-14
</name>
</text>

<!--Choke-->
<text>
	<id>90</id>
	<name>O Choke comprime a extremidade do cano para alterar o tiro em um padrão concentrado.

Reduz a propagação de projéteis de espingarda
Pode ser instalado em: IZh-43, Remington 870, Saiga-12K
</name>
</text>

<!--arenque-->
<text>
	<id>91</id>
	<name>Arenque, pequeno peixe prateado forrageiro conhecido por seu corpo aerodinâmico e escamas iridescentes.

Comida: +10
Água: +10
50% de chance de ficar doente após o consumo
Pode ser assado em uma fogueira
</name>
</text>

<!--Salmão-->
<text>
	<id>92</id>
	<name>Salmão, um grupo diversificado de peixes conhecido por seus padrões migratórios, movendo-se entre habitats de água doce e salgada.

Comida: +35
Água: +15
50% de chance de ficar doente após o consumo
Pode ser assado em uma fogueira
</name>
</text>

<!--Ruffe-->
<text>
	<id>93</id>
	<name>Ruffe, um pequeno peixe de água doce, normalmente com cerca de 10 a 15 centímetros de comprimento, com corpo esguio e alongado.

Comida: +10
Água: +10
50% de chance de ficar doente após o consumo
Pode ser assado em uma fogueira
</name>
</text>

<!--Poleiro-->
<text>
	<id>94</id>
	<name>Os poleiros são conhecidos por terem duas barbatanas dorsais, uma espinhosa e outra macia, e são tipicamente carnívoros que vivem no fundo.

Comida: +35
Água: +15
50% de chance de ficar doente após o consumo
Pode ser cozido em uma fogueira
</name>
</text>

<!--Filé Pequeno assado-->
<text>
	<id>95</id>
	<name>Pequeno filé de peixe assado na fogueira para um lanche saboroso e de tamanho decente.

Comida: +25
Água: +10
Saúde: +10
</name>
</text>

<!--Filé assado Grande-->
<text>
	<id>96</id>
	<name>Filé de peixe preparado na fogueira. Está totalmente assado, em flocos, macio e recheado.

Comida: +50
Água: +10
Saúde: +10
</name>
</text>

<!--🍄Cogumelo-->
<text>
	<id>97</id>
	<name>🍄Viagem ruim garantida🍄
"ᴛᴇᴄʜɴᴏʙʟᴀᴅᴇ ɴᴜɴᴄᴀ ᴍᴏʀʀᴇ"
y҉̃̀̋̑ = ḿ̬̏ͤͅx̛̘̠̹͋ + b̬͖̏́͢                           "𝓞𝓱𝓲𝓸 𝓼𝓴𝓲𝓫𝓲𝓭𝓲 𝓰𝔂𝓪𝓽𝓽 𝓼𝓲𝓰𝓶𝓪 𝓬𝓱𝓪𝓻𝓶𝓮"
Ｍ Ｅ Ｔ Ａ Ｍ Ｏ Ｒ Ｆ Ｏ Ｓ Ｅ  ∀ןıǝns      
ᗩᒪIEᑎᔕ       ƵØm̷ƀɨɇs̷    🕴🐟 E=mc² 🍅🙊ᴮʳᵘʰ
ʜᴜᴄᴋʟᴇ ʙᴇʀʀʏ ғɪɴɴ  ሠዐዪረዕ የቿልርቿ    😐︎♋︎●︎♋︎⬧︎♒︎■︎♓︎🙵□︎❖︎
                      K͓̽a͓̽l͓̽a͓̽s͓̽h͓̽n͓̽i͓̽k͓̽o͓̽v͓̽       ₑₙ𝓭ₑᵣₘₐₙ 𝓃ₐₒ ₚₒdₑ ₙₐdₐr
</name>
</text>

<!--Long-Range Scope-->
<text>
	<id>98</id>
	<name>Mira de rifle com zoom variável. Padrão de fábrica zerado para 200m e ajustável manualmente para 800m.

Chance de tiro na cabeça: +25%
Dispersão: -6
Pode ser instalado em: SKS, Mosin-Nagant, SVD Dragunov, SV-98, M70, Blaze, Mini-14, FN-FAL
</name>
</text>

<!--Claymore-->
<text>
	<id>99</id>
	<name>Mina explosiva direcional. Uma etiqueta conveniente lembra o usuário de apontá-lo para o inimigo.

Dano:  1575
Dano por Fragmento:  75
Frags:  21
Explode e dispara fragmentos em uma direção específica, quando acionado por entidades que não sejam você e seus companheiros de equipe.
</name>
</text>

<!--Munição 9x18mm-->
<text>
	<id>100</id>
	<name>Pistola Makarov 9x18mm. Usado em pistolas e SMGs selecionadas.

Alojado em: PM, PB, PP-19 Bizon

Pilha máxima: 60
</name>
</text>

<!--Munição 9x39mm Ammo-->
<text>
	<id>101</id>
	<name>Cartucho subsônico intermediário de 9x39mm. Usado em rifles selecionados.

Alojado em: VSS Vintorez, OTs-14 Groza

Pilha máxima: 50
</name>
</text>

<!--Coquetel Molotov-->
<text>
	<id>102</id>
	<name>Um coquetel molotov incendiário, improvisado anexando um sinalizador a uma garrafa de um bom uísque, surpreendentemente faz o trabalho.
</name>
</text>

<!--Pistola sinalizadora-->
<text>
	<id>103</id>
	<name>Uma pistola sinalizadora de uso único carregada com um cartucho sinalizador. Quando disparada, sinaliza para uma caixa de suprimento de lançamento aéreo de nível aleatório.

Pode atrair zumbis próximos
</name>
</text>

<!--Munição .50-->
<text>
	<id>104</id>
	<name>O tipo específico de munição calibre .50 e sua disponibilidade em configurações alimentadas por correia podem ser muito baseados, para aplicação em torres de canhão.

Munição usada na torre de canhão do humvee
</name>
</text>

<!--Granada de 40 mm-->
<text>
	<id>105</id>
	<name>Encargos para o lançador de granadas subterrâneo M203. Explode com o impacto.

Dano:  540
Dano por Fragmento:  45
Frags:  12
Pilha máxima: 10
</name>
</text>

<!--Granada VOG-25-->
<text>
	<id>106</id>
	<name>Cobranças pelo lançador de granadas GP-25 sob o cano. Explode com o impacto.

Dano:  540
Dano por Fragmento:  45
Frags:  12
Pilha máxima: 10
Ingrediente para: VOG-25 Khatabka
</name>
</text>

<!--M203-->
<text>
	<id>107</id>
	<name>O M203 é um lançador de granadas sob o cano, de tiro único, de 40 mm, carregado pela boca, projetado para ser acoplado a um rifle. É ao estilo ocidental.
Pode carregar e disparar granadas de 40 mm
Pode ser instalado em: M4A1, M16A2, L85A2, FN-FAL, FAMAS F1
</name>
</text>

<!--GP-25-->
<text>
	<id>108</id>
	<name>O GP-25 pertence à família de lançadores de granadas russos que cabem em rifles de assalto AK, carregados pela boca.
Pode carregar e disparar granadas VOG-25
Pode ser instalado em: AK-74, AKM, AN-94
</name>
</text>

<!--Kit IV-->
<text>
	<id>109</id>
	<name>O conjunto intravenoso junto com uma bolsa de sangue estéril pode ser usado para coletar seu próprio sangue para um único uso no futuro.
Transforma-se em bolsa de sangue após transfusão
</name>
</text>

<!--Pedra de amolar-->
<text>
	<id>110</id>
	<name>A pedra de amolar pode ser usada para afiar as pontas de várias armas brancas e ferramentas.
Pode restaurar 25% de durabilidade de algumas armas brancas
</name>
</text>

<!--AK Grip-->
<text>
	<id>111</id>
	<name>Frontal tático universal para armas da série AK.

Reduz bastante o recuo ao disparar
Pode ser instalado em: AK-74, AKM, RPK
Ingrediente para: Laser AK Grip
</name>
</text>

<!--Rail Grip-->
<text>
	<id>112</id>
	<name>Foregrip para armas de fogo com trilhos picatinny.

Reduz bastante o recuo ao disparar
Pode ser instalado em: UMP-45, M4A1, L85A2, KRISS Vector
Ingrediente para: Laser Rail Grip 
</name>
</text>

<!--Notas do mapa-->
<text>
	<id>113</id>
	<name>Um mapa com algumas marcações contém notas sobre locais interessantes, pontos de controle e veículos na ilha atual.

Se não for usado nesta ilha, desaparecerá do inventário na próxima ilha
</name>
</text>

<!--Sabugueiro-->
<text>
	<id>114</id>
	<name>Os sabugueiros são pequenos frutos pretos de cor roxa escura, conhecidos por seu sabor cremoso e perfumado e ricos em nutrientes. Eles crescem apenas em pântanos.

Comida: +10
Água: +10
Saúde: +2
Pilha máxima: 5
</name>
</text>

<!--Binóculos-->
<text>
	<id>115</id>
	<name>Velho, mas confiável. Com ele, qualquer silhueta distante pode ser a diferença entre viver ou cair numa emboscada.
</name>
</text>

<!--Manual do Escoteiro-->
<text>
	<id>116</id>
	<name>O manual do escoteiro fornece um guia completo para atividades de escotismo, cobrindo áreas como acampamento, habilidades de sobrevivência, primeiros socorros e liderança.

Experiência: +200
</name>
</text>

<!--Tela-->
<text>
	<id>117</id>
	<name>Sacos de estopa enrolados em rolo para uso posterior.

Ingrediente para: Estoque de itens
</name>
</text>

<!--Gesso adesivo-->
<text>
	<id>118</id>
	<name>Um tipo de esparadrapo com propriedades adesivas, pode ser usado para estancar o sangramento diretamente em um instante.

Tempo de aplicação: 1 seg
Pilha máxima: 5
</name>
</text>

<!--Granada de fumaça-->
<text>
	<id>119</id>
	<name>Granada de fumaça usada pelas forças ocidentais. A fumaça é incolor, pode fornecer cobertura completa contra inimigos.
</name>
</text>

<!--Cigarros-->
<text>
	<id>120</id>
	<name>Os "cigarros russos" cheios de um tabaco potente e rico em nicotina chamado makhorka foram populares durante toda a era soviética.

Calor: +5
Efeito da droga: interrompe a fome e a sede enquanto o efeito está ativo
Duração do efeito: 30 seg
Pilha máxima: 10
Ganhe +5 Karama se você presentear um sobrevivente
</name>
</text>

<!--Cerveja-->
<text>
	<id>121</id>
	<name>As latas de cerveja geralmente duram de 6 a 9 meses em temperatura ambiente, o sabor é um pouco estranho, mas ainda é refrescantemente doce.

Água: +20
Calor: +10
</name>
</text>

<!--Cola Epóxi-->
<text>
	<id>122</id>
	<name>A cola epóxi é um adesivo forte de duas partes feito de resina epóxi e um endurecedor.

Reparar: +25%
</name>
</text>

<!--Fertilizante-->
<text>
	<id>123</id>
	<name>Composto por matéria vegetal e resíduos animais, é rico em nutrientes essenciais que as plantas adoram.

Aumenta a taxa de crescimento das plantas
</name>
</text>

<!--Mira Laser-->
<text>
	<id>124</id>
	<name>mira a laser projeta um feixe de laser em um alvo, auxiliando na velocidade de mira e na recuperação de recuo..

Velocidade de mira e velocidade de recuperação de recuo +30%
Pode ser instalado em: UMP-45, KRISS Vector, AKs-74U, AK-74, AN-94, AKM, M4A1, L85A2, RPK, Mosin-Nagant, SKS, SVD Dragunov, SV-98, VSS Vintorez, M70, Saiga-12K, Blaze, Mini-14
Ingrediente para: Laser AK Grip, Laser Rail Grip
</name>
</text>

<!--Isqueiro-->
<text>
	<id>125</id>
	<name>O isqueiro cria uma chama usando um sistema de ignição mecânica, alimentado por um mecanismo de pedra e roda.

Usos: 100
Pode acender um kit de fogueira ou acender cigarros
</name>
</text>

<!--Cartão-chave do oficial-->
<text>
	<id>126</id>
	<name>O cartão-chave de um oficial. Uma chave crítica para gerenciar o acesso a áreas sensíveis, equipamentos autorizados e manter a segurança dentro de uma instalação militar.

Pode desbloquear portas especiais em bunkers subterrâneos
Funciona apenas para bunkers na ilha atual
</name>
</text>

<!--Supressor Improvisado-->
<text>
	<id>127</id>
	<name>Um supressor DIY caseiro que pode reduzir alguns ruídos de armas de fogo. Simplesmente funciona.

Pode ser instalado em: M4A1, M16A2, L85A2, AUG A1, FN-FAL, AKs-74U, AN-94, AK-74, AKM, FAMAS F1, Mini-14
</name>
</text>

<!--PVS-4 Visão Noturna Scope-->
<text>
	<id>128</id>
	<name>Uma lupa padronizada de 3,5x montada em trilho com visão noturna, feita para armas de fogo da OTAN.

Taxa de tiro na cabeça: +15%
Dispersão: -4
Pode ser instalado em: MP5K, UMP-45, KRISS Vector, M4A1, M16A2, L85A2, FN-FAL, SV-98, Mini-14
</name>
</text>

<!--1PN51 Night Vision Scope-->
<text>
	<id>129</id>
	<name>Uma lupa de 3,5x montada na lateral com visão noturna, adequada para armas de fogo do Pacto de Varsóvia.

Taxa de tiro na cabeça +15%
Dispersão: -4
Pode ser instalado em: AKs-74U, AK-74, AN-94, AKM, RPK, PP-19 Bizon, OTs-14 Groza, VSS Vintorez, Saiga-12K
</name>
</text>

<!--C-MAG 5.56 Drum-->
<text>
	<id>130</id>
	<name>Um Mag. de tambor duplo 5,56x45 de 100 cartuchos.

Pode ser instalado em: M4A1, M16A2, AUG A1
</name>
</text>

<!--7.62x39 Drum Mag-->
<text>
	<id>131</id>
	<name>Um tambor Mag. de 75 cartuchos 7,62x39.

Pode ser instalado em: AKM, RPK
</name>
</text>

<!--Frigideira-->
<text>
	<id>132</id>
	<name>Bom apetite

Pode preparar: Ovos fritos, ovos mexidos com tomate, carne frita com pimentão
</name>
</text>

<!--Máscara de Gás-->
<text>
	<id>133</id>
	<name>Uma forma de equipamento de proteção individual (EPI) que protege o usuário da inalação de poluentes atmosféricos e gases tóxicos.

Calor: +2
Fornece imunidade contra áreas contaminadas com gases tóxicos, a durabilidade se desgasta constantemente em áreas contaminadas.
Pode ser usado como um forro para usar outro equipamento de cabeça em cima dele.
Clique no slot vazio da cabeça para desequipá-lo quando usado como revestimento
</name>
</text>

<!--Balaclava-->
<text>
	<id>134</id>
	<name>Uma cobertura de cabeça justa que protege a cabeça, o rosto e o pescoço, deixando apenas os olhos ou partes do rosto expostos.

Calor: +3
Pode ser usado como um forro para usar outro equipamento de cabeça em cima dele.
Clique no slot vazio da cabeça para desequipá-lo quando usado como revestimento
</name>
</text>

<!--Máscara de gás GP5-->
<text>
	<id>135</id>
	<name>Máscara de gás soviética completa com montagem frontal para cartuchos de filtro. Usado para proteger contra poluentes atmosféricos e ar contaminado.

Calor: +2
Fornece imunidade contra áreas contaminadas com gases tóxicos, tem mais durabilidade, mas desgasta-se constantemente em áreas contaminadas.
Pode ser usado como um forro para usar outro equipamento de cabeça em cima dele.
Clique no slot vazio da cabeça para desequipá-lo quando usado como revestimento
</name>
</text>

<!--Máscara de palhaço-->
<text>
	<id>136</id>
	<name>O capacete preferido dos palhaços em torno dos bandidos degenerados da ilha.

Calor: +1
Pode ser usado como um forro para usar outro equipamento de cabeça em cima dele.
Clique no slot vazio da cabeça para desequipá-lo quando usado como revestimento
</name>
</text>

<!--Nucleo de Controle -->
<text>
	<id>137</id>
	<name>"Bem vindo ao Minidayz+"
</name>
</text>

<!--Munição .308-->
<text>
	<id>138</id>
	<name>.308 Cartucho de potência total Winchester. Usado em rifles selecionados.

Alojado em: M70, FN-FAL, Blaze, Sawn-Off Blaze, Longhorn

Pilha máxima: 40
</name>
</text>

<!--Tênis-->
<text>
	<id>139</id>
	<name>Um par de tênis comum.

Velocidade de Movimento: +5%
Pode ser danificado ao pisar em ácido
</name>
</text>

<!--Botas da floresta-->
<text>
	<id>140</id>
	<name>Botas para floresta projetadas para ambientes úmidos.

Velocidade de Movimento: +5%
Ignora penalidade de desaceleração do pântano
Pode ser danificado ao pisar em ácido
</name>
</text>

<!--Botas de assalto-->
<text>
	<id>141</id>
	<name>Projetado para soldados em combate.

Velocidade de Movimento: +10%
Ignora penalidade de desaceleração do pântano
Um canivete pode ser armazenado
Pode ser danificado ao pisar em ácido
</name>
</text>

<!--Bandoleira-->
<text>
	<id>142</id>
	<name>Pode carregar uma arma primária extra nas costas.
Clique no slot de arma vazio para desequipar
</name>
</text>

<!--Pastilhas de carvão-->
<text>
	<id>143</id>
	<name>Comprimidos de carvão ativado que podem filtrar toxinas.
Pode reabastecer 50% da durabilidade de uma máscara de gás
</name>
</text>

<!--Maçarico-->
<text>
	<id>144</id>
	<name>Pode soldar 25% de durabilidade de veículos ou equipamentos metálicos.
Pode reforçar um veículo com placas de metal
Ingrediente para: Veículo reforçado II
</name>
</text>

<!--Traje Ghillie-->
<text>
	<id>145</id>
	<name>Traje de camuflagem usado para esconder completamente o usuário em um ambiente natural.

Fornece um estado furtivo quando a durabilidade é ≥ 50%. Neste estado, os inimigos próximos não conseguem localizar você.
Movimento e ataque contínuos removerão a furtividade
</name>
</text>

<!--Lanterna Underbarrel-->
<text>
	<id>146</id>
	<name>Lanterna montada sob o cano para armas primárias, fornece iluminação à noite.

Pode ser instalado em: UMP-45, KRISS Vector, AKs-74U, AK-74, AN-94, AKM, M4A1, L85A2, AUG A1, RPK, Mosin-Nagant, SKS, SVD Dragunov, SV-98, VSS Vintorez, M70, Saiga-12K, Blaze, Mini-14
</name>
</text>

<!--Laser AK Grip-->
<text>
	<id>147</id>
	<name>Punho frontal universal e mira laser montada na lateral para armas de fogo da série AK.
Reduz bastante o recuo ao disparar
Velocidade de mira e velocidade de recuperação de recuo +30%

Pode ser instalado em: AK-74, AKM, RPK
</name>
</text>

<!--Laser Rail Grip-->
<text>
	<id>148</id>
	<name>Foregrip e mira laser para armas de fogo com trilhos Picatinny.
Reduz bastante o recuo ao disparar
Velocidade de mira e velocidade de recuperação de recuo +30%

Pode ser instalado em: UMP-45, KRISS Vector, M4A1, L85A2
</name>
</text>

<!--FNX 45-->
<text>
	<id>211</id>
	<name>Uma pistola de dupla ação com ergonomia altamente aprimorada.
Dano: 21-35
Dispersão: 20-6
Velocidade de mira: 4
Recuo: 9
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .45 ACP
Capacidade do pente: 15
</name>
</text>

<!--Colt 1911-->
<text>
	<id>212</id>
	<name>"Deus criou os homens, Colt os tornou iguais".
Dano: 18-30
Dispersão: 20-6
Velocidade de mira: 4
Recuo: 10
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .45 ACP
Capacidade do pente: 7
</name>
</text>

<!--Revólver Magnum-->
<text>
	<id>213</id>
	<name>Revólver de dupla ação de seis tiros, pode causar danos excepcionais.
Dano: 34-56
Dispersão: 20-6
Velocidade de mira: 2
Recuo: 15
Penalidade de Movimento: 3
Munição: .357
Capacidade do pente: 6
</name>
</text>

<!--Glock 17-->
<text>
	<id>214</id>
	<name>Acessível, confiável e compacto, é muito popular nos EUA.
Dano: 15-25
Dispersão: 20-5
Velocidade de mira: 4
Recuo: 10
Penalidade de Movimento: 2
Munição: 9x19
Capacidade do pente: 18
</name>
</text>

<!--Amphibia S-->
<text>
	<id>215</id>
	<name>A AWC TM-Amphibian S é uma variante integralmente suprimida da pistola Ruger Mk II Target .22 LR.
Dano: 11-19
Dispersão: 20-4
Velocidade de mira: 4
Recuo: 9
Penalidade de Movimento: 3
Munição: 22 LR
Capacidade do pente: 10
</name>
</text>

<!--Sawn-Off IZh-43-->
<text>
	<id>216</id>
	<name>Espingarda serrada de cano duplo e break-action.
Dano: 22-188
Dispersão: 30-13
Velocidade de mira: 3
Recuo: 20
Penalidade de Movimento: 2
Munição: 12 Cal
Capacidade do pente: 2
</name>
</text>

<!--Sawn-Off Mosin-->
<text>
	<id>217</id>
	<name>Rifle serrado de cinco tiros, alimentado por carregador interno.
Dano: 67-113
Dispersão: 25-12
Velocidade de mira: 3
Recuo: 25
Penalidade de Movimento: 1
Munição: 7.62x54R
Capacidade do pente: 5
</name>
</text>

<!--Engraved Colt-->
<text>
	<id>218</id>
	<name>Esta variante do potro foi meticulosamente gravada.
Dano: 18-30
Dispersão: 20-5
Velocidade de mira: 4
Recuo: 10
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .45 ACP
Capacidade do pente: 12
</name>
</text>

<!--MAC-10-->
<text>
	<id>219</id>
	<name>A Corporação de Armamento Militar modelo 10 ou MAC-10. Uma submetralhadora compacta.
Dano: 15-25
Dispersão: 20-10
Velocidade de mira: 3
Recuo: 2
Penalidade de Movimento: 0
Taxa de disparo: 650 RPM
Munição: 9x19
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--Mare's Leg-->
<text>
	<id>220</id>
	<name>"Este é um país selvagem aqui, senhora." -Josh Randall.
Dano: 34-56
Dispersão: 25-11
Velocidade de mira: 3
Recuo: 17
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .357
Capacidade do pente: 7
</name>
</text>

<!--PM-->
<text>
	<id>221</id>
	<name>A pistola Makarov, ou PM, é uma pistola semiautomática soviética conhecida por sua simplicidade, robustez e confiabilidade.
Dano: 18-30
Dispersão: 20-8
Velocidade de mira: 4
Recuo: 10
Penalidade de Movimento: 2
Munição: 9x18
Capacidade do pente: 8
</name>
</text>

<!--PB-->
<text>
	<id>222</id>
	<name>Uma pistola semiautomática soviética totalmente suprimida desenvolvida para operações especiais secretas da KGB e Spetsnaz.
Dano: 18-30
Dispersão: 20-9
Velocidade de mira: 4
Recuo: 8
Penalidade de Movimento: 2
Munição: 9x18
Capacidade do pente: 8
</name>
</text>

<!--Desert Eagle-->
<text>
	<id>223</id>
	<name>Uma arma icônica, conhecida por sua aparência grande e distinta e alto poder de parada.
Dano: 30-50
Dispersão: 20-6
Velocidade de mira: 3
Recuo: 13
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .357
Capacidade do pente: 9
</name>
</text>

<!--M79-->
<text>
	<id>224</id>
	<name>Lançador de granadas de ação rápida. Pode parecer antiquado, mas ainda assim eficaz.
Dano: 45-855
Dispersão: 30-8
Velocidade de mira: 3
Recuo: 6
Penalidade de Movimento: 2
Munição: 40mm grenade
Capacidade do pente: 1
</name>
</text>

<!--Sawn-Off Blaze-->
<text>
	<id>225</id>
	<name>Rifle serrado de cano duplo e break-action.
Dano: 64-106
Dispersão: 25-12
Velocidade de mira: 3
Recuo: 10
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .308
Capacidade do pente: 2
</name>
</text>

<!--Longhorn-->
<text>
	<id>226</id>
	<name>Pistola de caça com ação de quebra de tiro único. Adequado para caça, vem com mira integrada.
Dano: 67-113
Dispersão: 20-1
Velocidade de mira: 2
Recuo: 25
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .308
Capacidade do pente: 1
Chance de tiro na cabeça: +15%
</name>
</text>

<!--Mini-UZI-->
<text>
	<id>226</id>
	<name>Uma versão menor e mais compacta da submetralhadora UZI original.
Dano: 18-30
Dispersão: 20-10
Velocidade de mira: 3
Recuo: 2
Penalidade de Movimento: 0
Taxa de disparo: 600 RPM
Munição: .45 ACP
Capacidade do pente: 22
</name>
</text>

<!--Nulo-->
<text>
	<id>230</id>
	<name>Clique para desequipar a arma montada nas costas
</name>
</text>

<!--Armas de fogo primárias-->

<!--Mosin-Nagant-->
<text>
	<id>232</id>
	<name>Um rifle de cinco tiros de design russo que foi amplamente utilizado na Segunda Guerra Mundial.
Dano: 67-113
Dispersão: 25-3
Velocidade de mira: 1
Recuo: 20
Penalidade de Movimento: 5
Taxa de disparo: 46 RPM
Munição: 7.62x54R
Capacidade do pente: 5
</name>
</text>

<!--M4A1-->
<text>
	<id>233</id>
	<name>Desenvolvido a partir do rifle M16, ele serve como arma de infantaria padrão para os militares dos EUA.
Dano: 22-38
Dispersão: 25-4
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 3
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 600 RPM
Munição: 5.56x45
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--IZh-43-->
<text>
	<id>234</id>
	<name>Uma espingarda de ação dupla de fabricação russa, usada para caçar ursos.
Dano: 22-188
Dispersão: 30-13
Velocidade de mira: 1
Recuo: 20
Penalidade de Movimento: 2
Munição: 12 Cal
Capacidade do pente: 2
</name>
</text>

<!--AK-74-->
<text>
	<id>235</id>
	<name>Sucessor do AKM, projetado para competir com fuzis ocidentais como o M16.
Dano: 26-44
Dispersão: 25-5
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 4
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 600 RPM
Munição: 5.45x39
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--AKM-->
<text>
	<id>236</id>
	<name>Versão modernizada do clássico AK-47 com muitos recursos de acessórios.
Dano: 30-50
Dispersão: 25-5
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 5
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 460 RPM
Munição: 7.62x39
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--AKs-74U-->
<text>
	<id>237</id>
	<name>Uma variante carabina do rifle de assalto AK-74, destinada a ser menor e mais leve.
Dano: 26-44
Dispersão: 25-8
Velocidade de mira: 2
Recuo: 4
Penalidade de Movimento: 1
Taxa de disparo: 750 RPM
Munição: 5.45x39
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--SKS-->
<text>
	<id>238</id>
	<name>Uma carabina semiautomática confiável projetada na União Soviética durante a Segunda Guerra Mundial.
Dano: 34-56
Dispersão: 25-4
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 10
Penalidade de Movimento: 4
Taxa de disparo: 200 RPM
Munição: 7.62x39
Capacidade do pente: 10
</name>
</text>

<!--L85A2-->
<text>
	<id>240</id>
	<name>Rifle de assalto bullpup britânico,O "A2" refere-se a uma grande revisão realizada por HK para transformá-lo em uma arma de fogo confiável e precisa.
Dano: 22-38
Dispersão: 25-3
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 3
Penalidade de Movimento: 3
Taxa de disparo: 500 RPM
Munição: 5.56x45
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--Remington Model 870-->
<text>
	<id>241</id>
	<name>Uma clássica espingarda americana conhecida por sua durabilidade, confiabilidade e versatilidade.
Dano: 22-188
Dispersão: 30-15
Velocidade de mira: 1
Recuo: 20
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 66 RPM
Munição: 12 Cal
Capacidade do pente: 6
</name>
</text>

<!--Arco Improvisado-->
<text>
	<id>243</id>
	<name>Um arco funcional feito de galho de madeira e corda. Uma arma primitiva contra zumbis modernos.
Dano: 37-94
Dispersão: 25-6
Velocidade de mira: 2
Penalidade de Movimento: 3
Munição: Flecha Artesanal/Flecha Composta
Capacidade do pente: 1
</name>
</text>

<!--Besta de Caça-->
<text>
	<id>244</id>
	<name>Uma besta de caça camuflada. Moderno, poderoso e preciso, pode caçar grandes animais ou zumbis alvo.
Dano: 37-94
Dispersão: 25-3
Velocidade de mira: 2
Penalidade de Movimento: 3
Munição: Flecha Artesanal/Flecha Composta
Capacidade do pente: 1
</name>
</text>

<!--Ruger 10/22 Sporter-->
<text>
	<id>246</id>
	<name>Um rifle elegante e totalmente suprimido, ótimo para atividades recreativas.
Dano: 15-25
Dispersão: 25-4
Velocidade de mira: 2
Recuo: 8
Penalidade de Movimento: 3
Taxa de disparo: 300 RPM
Munição: 22 LR
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--M92 Repeater-->
<text>
	<id>247</id>
	<name>Um rifle de repetição com ação de alavanca e é a versão moderna do Winchester Modelo 92.
Dano: 30-50
Dispersão: 25-5
Velocidade de mira: 2
Recuo: 10
Penalidade de Movimento: 3
Taxa de disparo: 85 RPM
Munição: .357
Capacidade do pente: 7
</name>
</text>

<!--SVD Dragunov-->
<text>
	<id>248</id>
	<name>Um rifle DMR/Sniper de design soviético, semiautomático e operado a gás. Projetado por Yevgeny Dragunov.
Dano: 60-100
Dispersão: 25-3
Velocidade de mira: 1
Recuo: 13
Penalidade de Movimento: 5
Taxa de disparo: 150 RPM
Munição: 7.62x54R
Capacidade do pente: 10
</name>
</text>

<!--MP5K-->
<text>
	<id>249</id>
	<name>Uma submetralhadora compacta da família HK MP5. O K significa "Kurz", que significa abreviação em alemão, vem com uma empunhadura.
Dano: 21-35
Dispersão: 20-10
Velocidade de mira: 2
Recuo: 1
Penalidade de Movimento: 0
Taxa de disparo: 850 RPM
Munição: 9x19
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--UMP-45-->
<text>
	<id>251</id>
	<name>Uma sucessora mais leve e econômica da popular submetralhadora MP5.
Dano: 21-35
Dispersão: 20-9
Velocidade de mira: 2
Recuo: 2
Penalidade de Movimento: 0
Taxa de disparo: 650 RPM
Munição: .45 ACP
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--RPK-->
<text>
	<id>252</id>
	<name>Um LMG soviético projetado por Mikhail Kalashnikov, funcionalmente uma versão mais pesada do AKM.
Vem com um bipé, o recuo é bastante reduzido após ficar parado por um período de tempo.
Dano: 30-50
Dispersão: 25-5
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 6
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 600 RPM
Munição: 7.62x39
Capacidade do pente: 40
</name>
</text>

<!--FN-FAL-->
<text>
	<id>253</id>
	<name>Um rifle de batalha desenvolvido na Bélgica em 1953, adotado pela OTAN.
Dano: 54-90
Dispersão: 25-4
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 6
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 600 RPM
Munição: .308
Capacidade do pente: 20
</name>
</text>

<!--Saiga-12K-->
<text>
	<id>254</id>
	<name>Uma espingarda calibre 12, totalmente automática, de fabricação russa, conhecida por seu design estilo AK.
Dano: 22-188
Dispersão: 30-17
Velocidade de mira: 1
Recuo: 19
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 200 RPM
Munição: 12 Cal
Capacidade do pente: 8
</name>
</text>

<!--AUG A1-->
<text>
	<id>255</id>
	<name>A versão original e icônica do Steyr AUG é um rifle de assalto bullpup conhecido por sua óptica integrada.
Dano: 25-41
Dispersão: 25-3
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 1.5
Penalidade de Movimento: 2.5
Taxa de disparo: 650 RPM
Munição: 5.56x45
Capacidade do pente: 30
Chance de tiro na cabeça: +15%
</name>
</text>

<!--PP-19 Bizon-->
<text>
	<id>256</id>
	<name>Uma submetralhadora russa, reconhecível por seu distinto carregador helicoidal, mantém os cartuchos paralelos ao cano.
Dano: 18-30
Dispersão: 20-8
Velocidade de mira: 2
Recuo: 3
Penalidade de Movimento: 0
Taxa de disparo: 550 RPM
Munição: 9x18
Capacidade do pente: 64
</name>
</text>

<!--OTs-14 Groza-->
<text>
	<id>257</id>
	<name>Um rifle de assalto e lançador de granadas combinados em uma plataforma modular. Desenvolvido em meados dos anos 90 para as forças especiais russas.
Dano: 30-50
Dispersão: 25-5
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 3
Penalidade de Movimento: 3
Taxa de disparo: 600 RPM
Munição: 9x39
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--VSS Vintorez-->
<text>
	<id>258</id>
	<name>O lendário VSS "Special Sniper Rifle" foi projetado para operações clandestinas que exigiam engajamento silencioso de alvos.
Dano: 37-62
Dispersão: 25-2
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 4
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 600 RPM
Munição: 9x39
Capacidade do pente: 20
</name>
</text>

<!--SV-98-->
<text>
	<id>259</id>
	<name>Rifle de precisão de ferrolho da mais alta precisão. Chassi laminado de alta qualidade e possui um cano flutuante para maior precisão.
Dano: 64-106
Dispersão: 25-3
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 9
Penalidade de Movimento: 5
Taxa de disparo: 66 RPM
Munição: 7.62x54R
Capacidade do pente: 10
+10% de chance de tiro na cabeça com mira precisa
</name>
</text>

<!--Madsen-->
<text>
	<id>260</id>
	<name>O primeiro verdadeiro LMG do mundo, adotado pelo Exército Real Dinamarquês em 1902. Provavelmente pertencia a um soldado, enterrado sob sua casa decrépita. Muito rústico.
Vem com um bipé, o recuo é bastante reduzido após ficar parado por um período de tempo.
Dano: 52-87
Dispersão: 25-6
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 6
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 500 RPM
Munição: 7.62x54R
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--AN-94-->
<text>
	<id>261</id>
	<name>Um complexo rifle de assalto de fabricação russa, cuja característica mais marcante é o "hiper burst" disparando 2 tiros ao mesmo tempo.
Dano: 28-46
Dispersão: 25-4
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 3
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 1800 RPM
Munição: 5.45x39
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--Silenced Remington-->
<text>
	<id>262</id>
	<name>"Se a regra que você seguiu o trouxe a isso, para que servia a regra?" -Anton Chigurh.
Dano: 22-188
Dispersão: 30-15
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 20
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 66 RPM
Munição: 12 Cal
Capacidade do pente: 6
Has an integrated suppressor
</name>
</text>

<!--M16A2-->
<text>
	<id>263</id>
	<name>O M16A2 foi adotado pelos militares dos EUA no início dos anos 1980. Ele apresenta um modo de disparo de 3 rajadas, mas não possui a opção totalmente automática.
Dano: 22-38
Dispersão: 25-4
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 3
Penalidade de Movimento: 3
Taxa de disparo: 1800 RPM
Munição: 5.56x45
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--KRISS Vector-->
<text>
	<id>264</id>
	<name>O KRISS Vector é um SMG notável por seu sistema exclusivo de mitigação de recuo e aparência futurista com taxas de tiro insanas.
Dano: 21-35
Dispersão: 20-10
Velocidade de mira: 2
Recuo: 2
Penalidade de Movimento: 0
Taxa de disparo: 1200 RPM
Munição: .45 ACP
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--M4A1 w/Drum-->
<text>
	<id>265</id>
	<name>Desenvolvido a partir do rifle M16, ele serve como arma de infantaria padrão para os militares dos EUA. Atualmente está equipado com um tambor C-Mag.
Dano: 22-38
Dispersão: 25-4
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 3
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 600 RPM
Munição: 5.56x45
Capacidade do pente: 100
</name>
</text>

<!--AKM w.Drum-->
<text>
	<id>266</id>
	<name>Versão modernizada do clássico AK-47 com muitos recursos de acessórios. Atualmente está equipado com um Drum Mag.
Dano: 30-50
Dispersão: 25-5
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 5
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 460 RPM
Munição: 7.62x39
Capacidade do pente: 75
</name>
</text>

<!--M70-->
<text>
	<id>267</id>
	<name>O Winchester Modelo 70 é um rifle de ferrolho amplamente utilizado na guerra do Vietnã.
Dano: 67-113
Dispersão: 25-3
Velocidade de mira: 1
Recuo: 20
Penalidade de Movimento: 5
Taxa de disparo: 46 RPM
Munição: .308
Capacidade do pente: 5
</name>
</text>

<!--Saiga-12K w/Drum-->
<text>
	<id>268</id>
	<name>Uma espingarda calibre 12, totalmente automática, de fabricação russa, conhecida por seu design estilo AK. Atualmente está equipado com um Drum Mag.
Dano: 22-188
Dispersão: 30-17
Velocidade de mira: 1
Recuo: 19
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 200 RPM
Munição: 12 Cal
Capacidade do pente: 20
</name>
</text>

<!--RPK w/Drum-->
<text>
	<id>269</id>
	<name>Um LMG soviético projetado por Mikhail Kalashnikov, funcionalmente uma versão mais pesada do AKM. Atualmente está equipado com um Drum Mag.
Vem com um bipé, o recuo é bastante reduzido após ficar parado por um período de tempo.
Dano: 30-50
Dispersão: 25-5
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 6
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 600 RPM
Munição: 7.62x39
Capacidade do pente: 40
</name>
</text>

<!--M16A2 w/Drum-->
<text>
	<id>270</id>
	<name>O M16A2 foi adotado pelos militares dos EUA no início dos anos 1980. Ele apresenta um modo de disparo de 3 rajadas, mas não possui a opção totalmente automática. Atualmente está equipado com um tambor C-Mag.
Dano: 22-38
Dispersão: 25-4
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 3
Penalidade de Movimento: 3
Taxa de disparo: 1800 RPM
Munição: 5.56x45
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--AUG A1 w/Drum-->
<text>
	<id>271</id>
	<name>A versão original e icônica do Steyr AUG é um rifle de assalto bullpup conhecido por sua óptica integrada. Atualmente está equipado com um tambor C-Mag.
Dano: 25-41
Dispersão: 25-3
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 1.5
Penalidade de Movimento: 2.5
Taxa de disparo: 650 RPM
Munição: 5.56x45
Capacidade do pente: 30
Chance de tiro na cabeça: +15%
</name>
</text>

<!--Milkor MGL-->
<text>
	<id>272</id>
	<name>Um lançador de granadas leve de revólver de seis tiros de 40 mm desenvolvido na África do Sul pela Milkor.
Dano: 45-855
Dispersão: 30-5
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 4
Penalidade de Movimento: 2.5
Munição: 40mm grenade
Capacidade do pente: 6
</name>
</text>

<!--Blaze-->
<text>
	<id>273</id>
	<name>Um rifle de caça de ação rápida, favorecido por sua capacidade única de disparar dois tiros quase instantaneamente.
Dano: 64-106
Dispersão: 25-5
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 6
Penalidade de Movimento: 3
Munição: .308
Capacidade do pente: 2
</name>
</text>

<!--FAMAS F1-->
<text>
	<id>274</id>
	<name>Apelidado de "Le Clairon" (O Bugle) devido ao seu formato, é um rifle de assalto bullpup francês distinto, conhecido por seu design único e alta cadência de tiro.
Vem com um bipé, o recuo é bastante reduzido após ficar parado por um período de tempo.
Dano: 25-41
Dispersão: 25-4
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 3
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 900 RPM
Munição: 5.56x45
Capacidade do pente: 25
</name>
</text>

<!--Mini-14-->
<text>
	<id>275</id>
	<name>O Ruger Mini-14 é um rifle semiautomático leve, valorizado por seu design clássico, confiabilidade e versatilidade.
Dano: 27-45
Dispersão: 25-4
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 3
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 300 RPM
Munição: 5.56x45
Capacidade do pente: 20
</name>
</text>

<!--AK-74 w/Drum-->
<text>
	<id>276</id>
	<name>Um sucessor do AKM, projetado para competir com rifles ocidentais como o M16. Atualmente está equipado com um tambor C-Mag.
Dano: 26-44
Dispersão: 25-5
Velocidade de mira: 1.5
Recuo: 4
Penalidade de Movimento: 2
Taxa de disparo: 600 RPM
Munição: 5.45x39
Capacidade do pente: 95
</name>
</text>

<!--AKs-74U w/Drum-->
<text>
	<id>277</id>
	<name>Uma variante carabina do rifle de assalto AK-74, destinada a ser menor e mais leve. Atualmente está equipado com um tambor C-Mag.
Dano: 26-44
Dispersão: 25-8
Velocidade de mira: 2
Recuo: 4
Penalidade de Movimento: 1
Taxa de disparo: 750 RPM
Munição: 5.45x39
Capacidade do pente: 95
</name>
</text>
	
<!--Update 1.8.5 gear and weapons-->

	<!-- MG34 -->
	<text>
		<id>278</id>
		<name>MG34 - Metralhadora unificada alemã da Segunda Guerra Mundial compartimentada para 7,92x57
Dano: 50-110
Dispersão: 15-35
Recuo: 5
Velocidade de mira: 2
Taxa de disparo: 1200 RPM
Capacidade do pente: 50
		</name>
	</text>

	<!-- VSS BLACK -->
	<text>
		<id>279</id>
		<name>Imba por sua vez.
uma arma para um homem muito bom.
que me apoiou nos momentos difíceis.
obrigado amigo
		</name>
	</text>

	<!-- VSSM -->
	<text>
		<id>280</id>
		<name>VSSM é um rifle de precisão silencioso baseado em VSS desenvolvido em 2010. Ele vem como padrão com um trilho Picatinny na tampa do receptor e um anel para montagem de acessórios táticos. Index GRAU 6P29M
Dano: 37-50
Dispersão: 3-15
Recuo: 2
Velocidade de mira: 1
Taxa de disparo: 700 RPM
Capacidade do pente: 20
		</name>
	</text>

	<!-- AS-VAL -->
	<text>
		<id>281</id>
		<name>AS-Val é um rifle de assalto silencioso com câmara para cartucho 9x39 com silenciador integrado, para unidades e grupos para fins especiais. Foi desenvolvido com base no Vintorez VSS em Ts NIIToch Mash.
Dano: 35-50
Dispersão: 10-35
Recuo: 4
Velocidade de mira: 1
Taxa de disparo: 900 RPM
Capacidade do pente: 20
		</name>
	</text>

	<!-- PKM -->
	<text>
		<id>282</id>
		<name>PKM é uma metralhadora com câmara para 7,62x54R. Provou ser uma arma poderosa, simples, confiável e eficaz. É procurado há muitas décadas, desde o final dos anos 60 do século passado até o presente. Produção da Planta em homenagem a V. A. Degtyarev.
Dano: 58-123
Dispersão: 5-30
Recuo: 5
Velocidade de mira: 1.5
Taxa de disparo: 650 RPM 
Capacidade do pente: 100
		</name>
	</text>

	<!-- AKM - "Partizan" -->
	<text>
		<id>283</id>
		<name>AKM "Partizan" - um AKM modificado com coronha dobrável, silenciador, mira óptica, protetor de mão modificado e carregador 6P2 do RPK
Dano: 36-44
Dispersão: 5-14
Recuo: 6
Velocidade de mira: 0.5
Taxa de disparo: 600 RPM
Capacidade do pente: 50
		</name>
	</text>

	<!-- V-94 -->
	<text>
		<id>284</id>
		<name>B94 "Volga" - um rifle de precisão de grande calibre projetado para destruir postos de tiro em defesas aéreas, veículos com blindagem leve e radares próximos
Dano: 250-450
Dispersão: 1-45
Recuo: 15
Velocidade de mira: 4
Taxa de disparo: 20 RPM
Capacidade do pente: 5
		</name>
	</text>

	<!-- PPSh-41 -->
	<text>
		<id>285</id>
		<name>PPSh-41 - submetralhadora soviética, desenvolvida em 1940 pelo designer G. S. Shpagin compartimentada para TT 7,62 × 25 mm
Dano: 18-28
Dispersão: 45-15
Recuo: 10
Velocidade de mira: 1
Taxa de disparo: 1000 RPM
Capacidade do pente: 71
		</name>
	</text>

	<!-- AKS74u - SHABASH -->
	<text>
		<id>286</id>
		<name>AKS-74U "Shabash" - um AKS-74U modificado com silenciador PBS-4 e protetor de mão modificado.
Dano: 18-32
Dispersão: 20-40
Velocidade de mira: 2.5
Taxa de disparo: 750 RPM
Capacidade do pente: 95
		</name>
	</text>

	<!-- АКS74u - Tactical -->
	<text>
		<id>287</id>
		<name>AKS-74U "Tático" - AKS-74U modificado para operadores táticos reais do SBEU)
Possui um silenciador.
Dano: 18-32
Dispersão: 15-40
Velocidade de mira: 2
Taxa de disparo: 750 RPM
Capacidade do pente: 45
		</name>
	</text>

<!--Mochilas-->

<!--Mochila Taloon-->
<text>
	<id>301</id>
	<name>Mochila leve usada para viagens de um dia inteiro. Apoie confortavelmente qualquer carga que caiba.

Espaço: +4
Pode guardar blusas e calças extras
</name>
</text>

<!--Mochila da montanha-->
<text>
	<id>302</id>
	<name>Mochila alta de alpinismo feita de materiais de alta tecnologia. Espaçoso, mas muito perceptível.

Espaço: +7
Zíper: +4
Pode guardar blusas e calças extras
</name>
</text>

<!--Mochila de caça-->
<text>
	<id>303</id>
	<name>Mochila de caça padrão com bolsos que podem ser fechados. Muito durável e confortável, embora um pouco antiquado.

Espaço: +6
Pode guardar blusas e calças extras
</name>
</text>

<!--Mochila escolar-->
<text>
	<id>304</id>
	<name>Uma mochila infantil. Não é muito prático em termos de espaço de transporte, mas ajuda a manter a discrição.

Espaço: +2
</name>
</text>

<!--Bolsa improvisada-->
<text>
	<id>305</id>
	<name>Bolsa pequena e discreta suspensa por uma alça no ombro. Esta bolsa não tem muito espaço dentro, mas é muito discreta e não será notada tão facilmente.

Espaço: +3
Pode guardar blusas e calças extras
</name>
</text>

<!--Mochila improvisada-->
<text>
	<id>306</id>
	<name>Mochila de estopa de perfil baixo com moldura de madeira. Não muito rígido, mas muito prático.

Espaço: +5
Pode guardar blusas e calças extras
</name>
</text>

<!--Mochila de acampamento-->
<text>
	<id>307</id>
	<name>Uma combinação de barraca de acampamento civil com mochila. Oferece um espaço confortável e seco quando implantado, com espaço de armazenamento adicional para seus itens.

Espaço: +3
Pode guardar blusas e calças extras
Pode ser instalada no solo como uma tenda civil para armazenar itens
Itens colocados dentro nunca irão desaparecer
</name>
</text>

<!--Mochila Tortilha-->
<text>
	<id>308</id>
	<name>Mochila militar confortável para transporte prolongado, atinge o ponto ideal para carregar muito mais equipamentos e ao mesmo tempo ter tamanho mínimo.

Espaço: +7
Zíper: +2
Pode guardar blusas e calças extras
</name>
</text>

<!--Pochete-->
<text>
	<id>309</id>
	<name>Pochete prática usada para transportar itens pequenos. O material não é muito durável, mas dá conta do recado.

Espaço: +1
Possui 2 zíperes de armazenamento exclusivos, capazes de guardar fita adesiva, resina epóxi e kits de costura
Pode ser usado no peito, junto com uma mochila
</name>
</text>

<!--Bolsa Militar-->
<text>
	<id>310</id>
	<name>Uma pequena bolsa de ombro de nível militar usada para armazenar pequenos itens e ferramentas de sobrevivência EDC.

Espaço: +1
Possui 3 zíperes de armazenamento exclusivos, capazes de guardar facas, fósforos, isqueiros, garrafas de água e cantis militares.
Pode ser usado no peito, junto com uma mochila
</name>
</text>

<!--Bolsa IFAK-->
<text>
	<id>311</id>
	<name>Uma bolsa de ombro IFAK de grau médico, projetada para armazenar medicamentos de forma protegida contra contaminantes.

Espaço: +1
Possui 3 zíperes de armazenamento exclusivos, capazes de armazenar qualquer material médico.
Pode ser usado no peito, junto com uma mochila
</name>
</text>

<!--Suprimentos stache-->
<text>
	<id>312</id>
	<name>Um toque de magia dos Devs para dar aos seus itens a capacidade de saltar em dimensão!

Espaço: +6
Pode armazenar itens ou equipamentos para serem salvos e gerados em um novo jogo.
Os suprimentos armazenados dentro dele podem ser acessados ​​novamente gerando o stache de suprimentos em seu novo jogo salvo usando o console do minijogo
</name>
</text>

<!--Calça-->

<!--Jeans-->
<text>
	<id>351</id>
	<name>Calça jeans, também conhecidas como jeans. Roupas casuais modernas onipresentes, essas são as calças comuns.

Espaço: +2
Calor: +5
</name>
</text>

<!--Calça de trabalhador-->
<text>
	<id>352</id>
	<name>Calça de corte largo, adequadas para trabalhos pesados ​​ao ar livre. Distinguível pelos bolsos nas pernas.

Espaço: +3
Calor: +5
</name>
</text>

<!--Calça de treino-->
<text>
	<id>353</id>
	<name>Calça casual, desenhadas para conforto e finalidades atléticas. Eles se tornaram uma das peças de roupa mais usadas no mundo.

Espaço: +1
Calor: +3
</name>
</text>

<!--Calça Gorka-->
<text>
	<id>354</id>
	<name>Calça táticas usadas pela unidade estacionada em Gorka, Chernarus. Eles oferecem acesso rápido a grandes bolsos de carga, armadura e proteção decente contra as intempéries.

Espaço: +3
Calor: +8
Defesa: +2
Bloqueio corpo a corpo: +10%
</name>
</text>

<!--Calça paramédicas-->
<text>
	<id>355</id>
	<name>Calça padrão para paramédicos. Não é muito diferente de qualquer outro vestuário de trabalho, exceto pelas listras brilhantes e reflexivas.

Espaço: +2
Calor: +4
</name>
</text>

<!--Calça Orel-->
<text>
	<id>356</id>
	<name>Essa calça é um uniforme da unidade especial da polícia OREL. Um pouco quente e confortável com pouca proteção.

Espaço: +2
Calor: +5
Defesa: +1
</name>
</text>

<!--Calça de Caçador-->
<text>
	<id>357</id>
	<name>Calça durável, projetadas para longos períodos de permanência ao ar livre. O padrão camuflado é uma roupa de caça ideal no ambiente certo.

Espaço: +3
Calor: +6
Defesa: +1
Bloqueio corpo a corpo: +5%
</name>
</text>

<!--Coletes-->

<!--Colete à prova de balas-->
<text>
	<id>401</id>
	<name>Uma concha de tecido coberta por uma placa de armadura balística. Boa proteção de cobertura para a frente do tronco.

Defesa: +8
Bloqueio corpo a corpo: +10%
Bloqueia os disparos completamente quando a durabilidade é ≥ 75%, mas cada tiro tira 10% da durabilidade
</name>
</text>

<!--Colete de assalto-->
<text>
	<id>402</id>
	<name>Um colete tático projetado para combate, que prioriza o transporte de equipamentos e munições, oferece proteção limitada contra acolchoamento macio.

Espaço: +2
Defesa: +3
Bloqueio corpo a corpo: +5%
Pode amarrar granadas F1 ou de fumaça, até 3 para uso rápido
</name>
</text>

<!--Colete de imprensa-->
<text>
	<id>403</id>
	<name>Um colete balístico capaz de absorver vários tipos de danos por impacto. Usado por várias organizações de segurança em todo o mundo.

Espaço: +1
Defesa: +6
Bloqueio corpo a corpo: +5%
</name>
</text>

<!--Colete de alta capacidade-->
<text>
	<id>404</id>
	<name>Um colete tático projetado para conter o máximo de equipamento possível, mantendo a mobilidade total, oferece proteção limitada contra acolchoamento macio.

Espaço: +3
Defesa: +3
Bloqueio corpo a corpo: +5%
Pode amarrar granadas F1 ou de fumaça, até 3 para uso rápido
</name>
</text>

<!--Colete Kevlar-->
<text>
	<id>405</id>
	<name>Um tipo de armadura rígida feita de material sintético forte Kevlar. Altamente eficaz para parar rondas, mantendo um equilíbrio entre mobilidade e capacidade de carga.
Espaço: +3
Defesa: +10
Bloqueio corpo a corpo: +10%
Pode amarrar granadas F1 ou de fumaça, até 3 para uso rápido.
Bloqueia os disparos completamente quando a durabilidade é ≥ 75%, mas cada tiro tira 10% da durabilidade
</name>
</text>

<!--Colete Soviético-->
<text>
	<id>406</id>
	<name>Edição das forças soviéticas. Um colete tático dedicado que oferece maior proteção à parte inferior do abdômen devido a uma seção torácica alongada.

Espaço: +2
Defesa: +8
Bloqueio corpo a corpo: +10%
Bloqueia os disparos completamente quando a durabilidade é ≥ 75%, mas cada tiro tira 10% da durabilidade
</name>
</text>

<!--Avental-->
<text>
	<id>407</id>
	<name>Uma peça de roupa versátil usada sobre as roupas para proteger o corpo e as roupas do usuário de substâncias como sujeira, vísceras, graxa e produtos químicos.

Espaço: +1
</name>
</text>

<!--Traje Ghillie-->
<text>
	<id>408</id>
	<name>Traje de camuflagem usado para esconder completamente o usuário em um ambiente natural.

Fornece um estado furtivo quando a durabilidade é ≥ 50%. Neste estado, os inimigos próximos não conseguem localizar você.
Movimento e ataque contínuos removerão a furtividade
</name>
</text>

<!--Armadura Pesada M-->
<text>
	<id>409</id>
	<name>Armadura militar de alto nível revestida com uma camada de composto experimental chamado "Complexo M", interrompe os disparos como se não fosse nada.

Defesa: +15
Bloqueio corpo a corpo: +15%
Bloqueia completamente os disparos quando a durabilidade é ≥ 75%, mas cada tiro tira 5% da durabilidade
</name>
</text>

<!--Traje de proteção C-->
<text>
	<id>410</id>
	<name>Um traje de proteção feito de maneira grosseira reproduz as propriedades de um traje CBRN, mas não pode ser usado como forro para colocar coletes em cima dele.

Quando a durabilidade é ≥ 50%, o traje é à prova de chuva.
Efeitos quando a durabilidade é ≥ 50% e combinada com botas e luvas NBC: radiação, risco biológico e resistência química.
Pode ser selado para ser imune a gases tóxicos por 2 min, precisa de 2 min de resfriamento após
</name>
</text>

<!--Traje M Kevlar CBRN-->
<text>
	<id>411</id>
	<name>Um colete kevlar sobre um traje CBRN.

Espaço: +3
Defesa: +10
Bloqueio corpo a corpo: +10%
Pode amarrar granadas F1 ou de fumaça, até 3 para uso rápido.
Bloqueia os disparos completamente quando a durabilidade é ≥ 75%, mas cada tiro tira 10% da durabilidade.
Contém as propriedades de um traje CBRN
</name>
</text>

<!--Traje CBRN Pesado M-->
<text>
	<id>412</id>
	<name>Armadura pesada M. Colocada em cima de um traje CBRN.

Defesa: +15
Bloqueio corpo a corpo: +15%
Bloqueia completamente os disparos quando a durabilidade é ≥ 75%, mas cada tiro tira 5% da durabilidade.
Contém as propriedades de um traje CBRN
</name>
</text>

<!--Traje M Ghillie CBRN-->
<text>
	<id>413</id>
	<name>Um traje ghillie em cima de um traje CBRN.

Fornece um estado furtivo quando a durabilidade é ≥ 50%. Neste estado, os inimigos próximos não conseguem localizar você.
Movimento e ataque contínuos removerão a furtividade.
Contém as propriedades de um traje CBRN
</name>
</text>

<!--Traje Hazmat-->
<text>
	<id>414</id>
	<name>Um equipamento EPI impermeável projetado para proteger contra produtos químicos perigosos e ameaças biológicas.

Quando a durabilidade é ≥ 50%, o traje é à prova de chuva.
Efeitos quando a durabilidade é ≥ 50% e combinada com botas e luvas NBC: risco biológico e resistente a produtos químicos
</name>
</text>

<!--Traje NBC-->
<text>
	<id>415</id>
	<name>Um traje “Nuclear, Biológico e Químico” projetado para oferecer proteção completa contra essas ameaças.

Quando a durabilidade é ≥ 50%, o traje é à prova de chuva.
Efeitos quando a durabilidade é ≥ 50% e combinada com botas e luvas NBC: radiação, risco biológico e resistência química
</name>
</text>

<!--Traje CRBN-->
<text>
	<id>416</id>
	<name>Uma versão militar mais avançada do traje NBC, projetada com foco em ameaças radiológicas e contaminantes de gases, também é feita de maneira muito leve, para que possa colocar coletes selecionados em cima dele.
Quando a durabilidade é ≥ 50%, o traje é à prova de chuva.
Efeitos quando a durabilidade é ≥ 50% e combinada com botas e luvas NBC: radiação, risco biológico e resistência química.
Pode ser selado para ser imune a gases tóxicos por 2 min, precisa de 2 min de resfriamento após
</name>
</text>

<!--Capacetes-->

<text>
	<id>450</id>
	<name>Clique para remover o equipamento do liner
</name>
</text>

<!--Capacete de motocicleta-->
<text>
	<id>451</id>
	<name>Capacete protetor com viseira para motociclistas. O revestimento externo rígido absorve impactos com facilidade.

Calor: +2
Defesa: +3
Bloqueio corpo a corpo: +10%
</name>
</text>

<!--Capacete do Exército-->
<text>
	<id>452</id>
	<name>Capacete de infantaria do exército, um capacete balístico projetado para proteção contra fragmentação, impacto contundente e algumas pequenas armas de fogo.

Calor: +2
Defesa: +4
Bloqueio corpo a corpo: +5%
Imune a críticos, cada crítico bloqueado desgasta o capacete com 15% de durabilidade
</name>
</text>

<!--Capacete de segurança-->
<text>
	<id>453</id>
	<name>Um capacete de construção usado para proteger a cabeça do impacto de queda de ferramentas, detritos ou qualquer força contundente.

Calor: +2
Defesa: +2
Bloqueio corpo a corpo: +5%
</name>
</text>

<!--Máscara de Gás-->
<text>
	<id>454</id>
	<name>Uma forma de equipamento de proteção individual (EPI) que protege o usuário da inalação de poluentes atmosféricos e gases tóxicos.

Calor: +2
Fornece imunidade contra áreas contaminadas com gases tóxicos, a durabilidade se desgasta constantemente em áreas contaminadas.
Pode ser usado como um forro para usar outro equipamento de cabeça em cima dele.
Clique no slot vazio da cabeça para desequipá-lo quando usado como revestimento
</name>
</text>

<!--Capacete de moto 2-->
<text>
	<id>455</id>
	<name>Capacete protetor com viseira para motociclistas. O revestimento externo rígido absorve impactos com facilidade.

Calor: +2
Defesa: +3
Bloqueio corpo a corpo: +10%
</name>
</text>

<!--Capacete de motocicleta 3-->
<text>
	<id>456</id>
	<name>Capacete protetor com viseira para motociclistas. O revestimento externo rígido absorve impactos com facilidade.

Calor: +2
Defesa: +3
Bloqueio corpo a corpo: +10%
</name>
</text>

<!--Boné-->
<text>
	<id>457</id>
	<name>Boné macio com bico curvo e coroa arredondada. É eficaz para proteger os olhos do sol.

Calor: +2
</name>
</text>

<!--gorro-->
<text>
	<id>458</id>
	<name>Um gorro macio e justo, sem aba, conhecido pela sua versatilidade e calor. Historicamente associado a trabalhadores e que abandonaram o ensino médio, interessados ​​no cartel do cristal.

Calor: +4
</name>
</text>

<!--Ushanka-->
<text>
	<id>459</id>
	<name>Um tradicional chapéu de pele russo com abas para as orelhas que podem ser amarradas em diferentes posições para fornecer proteção máxima contra o frio extremo. Eles são tradicionalmente feitos com peles reais, como pele de carneiro, coelho ou vison.

Calor: +6
</name>
</text>

<!--Boina-->
<text>
	<id>460</id>
	<name>Boina com insígnia costurada de um lado. Não oferece muita proteção, nem proporciona muito conforto térmico.

Calor: +2
</name>
</text>

<!--Balaclava-->
<text>
	<id>461</id>
	<name>Uma cobertura justa que protege a cabeça, o rosto e o pescoço, deixando apenas os olhos ou partes do rosto expostos.

Calor: +3
Pode ser usado como um forro para usar outro equipamento de cabeça em cima dele.
Clique no slot vazio da cabeça para desequipá-lo quando usado como revestimento
</name>
</text>

<!--Lanterna de cabeça-->
<text>
	<id>462</id>
	<name>Um dispositivo de iluminação mãos-livres usado na cabeça com uma alça ajustável.

Calor: +1
Requer uma bateria para iluminar
</name>
</text>

<!--Chapéu de vaqueiro-->
<text>
	<id>463</id>
	<name>Chapéu de cowboy de aba larga e coroa alta. Associado a trabalhadores de fazendas, vaqueiros e homens sem nome.

Calor: +2
</name>
</text>

<!--Máscara de soldagem-->
<text>
	<id>464</id>
	<name>Protege os olhos, rosto e pescoço da luz ultravioleta, faíscas e calor durante a soldagem.

Calor: +1
Defesa: +1
</name>
</text>

<!--Capacete Gorka-->
<text>
	<id>465</id>
	<name>Capacete militar pesado. Reduz o dano recebido na cabeca e oferece boa protecao contra ataques corpo a corpo e disparos leves.

Calor: +3
Defesa: +5
Bloqueio corpo a corpo: +10%
Imune a críticos, cada crítico bloqueado desgasta o capacete com 10% de durabilidade
</name>
</text>

<!--Boné de polícia-->
<text>
	<id>466</id>
	<name>Um boné de polícia pontiagudo é usado como parte do uniforme policial.

Calor: +2
</name>
</text>

<!--NVG-->
<text>
	<id>467</id>
	<name>Óculos de visão noturna [NVG] alimentados por bateria para intensificar imagens em ambientes com pouca luz, vêm com alça de cabeça.

Calor: +1
Requer uma bateria para usar
</name>
</text>

<!--Bandana-->
<text>
	<id>468</id>
	<name>Um pedaço de pano usado em volta da cabeça. Normalmente feitas de algodão ou seda, as bandanas são versáteis e podem ser estilizadas de várias maneiras.

Calor: +2
Pode ser rasgado em trapos
</name>
</text>

<!--Elmo do Cruzado-->
<text>
	<id>469</id>
	<name>Um elmo integral feito de aço frio, projetado para oferecer proteção superior à cabeça durante o corpo a corpo brutal da guerra medieval.

Calor: +4
Defesa: +5
Bloqueio corpo a corpo: +15%
</name>
</text>

<!--Capacete de Piloto-->
<text>
	<id>470</id>
	<name>Um capacete projetado para fornecer proteção aos pilotos juntamente com fiação eletrônica para permitir a comunicação do microfone, vem com uma viseira protetora, capaz de resistir a poucos golpes.

Calor: +3
Defesa: +2
Bloqueio corpo a corpo: +5%
</name>
</text>

<!--Capacete Altyn-->
<text>
	<id>471</id>
	<name>Uma camada de 4 mm de espessura de capacete de titânio estampado, equipado com um protetor facial, interrompe as rodadas como se não fosse nada.

Calor: +3
Defesa: +7
Bloqueio corpo a corpo: +10%
Imune a críticos, cada crítico bloqueado desgasta o capacete com 5% de durabilidade
</name>
</text>

<!--Capacete "Killa" Altyn-->
<text>
	<id>472</id>
	<name>Uma camada de 4 mm de espessura de capacete de titânio estampado, equipado com um protetor facial, interrompe as rodadas como se não fosse nada. Também é pintado com spray para se parecer com um "Capacete Killa".

Calor: +3
Defesa: +7
Bloqueio corpo a corpo: +10%
Imune a críticos, cada crítico bloqueado desgasta o capacete com 5% de durabilidade
</name>
</text>

<!--Máscara de gás GP5-->
<text>
	<id>473</id>
	<name>Máscara de gás soviética completa com montagem frontal para cartuchos de filtro. Usado para proteger contra poluentes atmosféricos e ar contaminado.

Calor: +2
Fornece imunidade contra áreas contaminadas com gases tóxicos, tem mais durabilidade, mas desgasta-se constantemente em áreas contaminadas.
Pode ser usado como um forro para usar outro equipamento de cabeça em cima dele.
Clique no slot vazio da cabeça para desequipá-lo quando usado como revestimento
</name>
</text>

<!--Máscara de palhaço-->
<text>
	<id>474</id>
	<name>O capacete preferido dos palhaços em torno dos bandidos degenerados da ilha.

Calor: +1
Pode ser usado como um forro para usar outro equipamento de cabeça em cima dele.
Clique no slot vazio da cabeça para desequipá-lo quando usado como revestimento
</name>
</text>

<!--Capacete de Assalto-->
<text>
	<id>475</id>
	<name>Capacete balístico com trilhos para acessórios e cobertura OVN. Projetado para atender aplicações de combate no escuro enquanto protege a cabeça.

Calor: +3
Defesa: +3
Bloqueio corpo a corpo: +5%
Imune a críticos, cada crítico bloqueado desgasta o capacete com 15% de durabilidade.
Pode ser equipado com visão noturna e uma lanterna embaixo do cano
</name>
</text>

<!--Capacete de Assalto-->
<text>
	<id>476</id>
	<name>Capacete balístico com trilhos para acessórios e cobertura OVN. Projetado para atender aplicações de combate no escuro enquanto protege a cabeça.

Calor: +3
Defesa: +3
Bloqueio corpo a corpo: +5%
Imune a críticos, cada crítico bloqueado desgasta o capacete com 15% de durabilidade.
Pode ser equipado com visão noturna e uma lanterna embaixo do cano
</name>
</text>

<!--Capacete de Assalto-->
<text>
	<id>477</id>
	<name>Capacete balístico com trilhos para acessórios e cobertura OVN. Projetado para atender aplicações de combate no escuro enquanto protege a cabeça.

Calor: +3
Defesa: +3
Bloqueio corpo a corpo: +5%
Imune a críticos, cada crítico bloqueado desgasta o capacete com 15% de durabilidade.
Pode ser equipado com visão noturna e uma lanterna embaixo do cano
</name>
</text>

<!--Capacete de Assalto-->
<text>
	<id>478</id>
	<name>Capacete balístico com trilhos para acessórios e cobertura OVN. Projetado para atender aplicações de combate no escuro enquanto protege a cabeça.

Calor: +3
Defesa: +3
Bloqueio corpo a corpo: +5%
Imune a críticos, cada crítico bloqueado desgasta o capacete com 15% de durabilidade.
Pode ser equipado com visão noturna e uma lanterna embaixo do cano
</name>
</text>

<!--Desgaste superior-->

<!--Capuz-->
<text>
	<id>501</id>
	<name>Moletom com capuz com zíper vertical e dois bolsos grandes, oferece proteção decente contra as intempéries.

Espaço: +2
Calor: +5
</name>
</text>

<!--Camisa-->
<text>
	<id>502</id>
	<name>Uma peça de roupa comum de manga comprida e botões para a parte superior do corpo, feita de poliéster e algodão.

Espaço: +1
Calor: +3
Pode ser rasgado em trapos
</name>
</text>

<!--Capuz-->
<text>
	<id>504</id>
	<name>Moletom com capuz com zíper vertical e dois bolsos grandes, oferece proteção decente contra as intempéries.

Espaço: +2
Calor: +5
</name>
</text>

<!--Capa de chuva-->
<text>
	<id>505</id>
	<name>Casaco confeccionado em tecido resistente à água com gola e capuz estendidos. Ajuda a proteger a parte superior do corpo da chuva.

Espaço: +2
Calor: +6
À prova de chuva, não afetado pelo tempo chuvoso
</name>
</text>

<!--Capa de chuva-->
<text>
	<id>506</id>
	<name>Casaco confeccionado em tecido resistente à água com gola e capuz estendidos. Ajuda a proteger a parte superior do corpo da chuva.

Espaço: +2
Calor: +6
À prova de chuva, não afetado pelo tempo chuvoso
</name>
</text>

<!--Jaqueta-->
<text>
	<id>507</id>
	<name>Jaqueta de couro clássica para motocicleta, robusta, durável e protetora. Sem falar que é foda.

Espaço: +2
Calor: +4
Defesa: +2
Bloqueio corpo a corpo: +5%
</name>
</text>

<!--Casaco impermeável-->
<text>
	<id>509</id>
	<name>Casaco de pele longo e solto, preso por um cinto. Feito com material isolante, oferece boa protecao contra o frio e lembra o visual de um casaco militar.

Espaço: +1
Calor: +9
</name>
</text>

<!--Jaqueta Gorka-->
<text>
	<id>510</id>
	<name>Jaqueta tatica usada por unidades estacionadas em Gorka, Chernarus. Possui grandes bolsos de carga para acesso rapido, oferece protecao basica com placas leves e ajuda a resistir ao frio e as intempéries.

Espaço: +3
Calor: +8
Defesa: +2
Bloqueio corpo a corpo: +10%
</name>
</text>

<!--Camiseta-->
<text>
	<id>511</id>
	<name>Camiseta de manga curta com decote redondo e corte regular. Nada de especial.

Calor: +2
Pode ser rasgado em trapos
</name>
</text>

<!--Jaqueta Paramédico-->
<text>
	<id>512</id>
	<name>Edição padrão de jaqueta de paramédico. Não é muito diferente de qualquer outro vestuário de trabalho, exceto pelas listras brilhantes e reflexivas.

Espaço: +2
Calor: +5
</name>
</text>

<!--Jaqueta Orel-->
<text>
	<id>513</id>
	<name>Jaqueta uniforme da unidade policial especial OREL. Um tanto quente, confortável e blindado.

Espaço: +2
Calor: +5
Defesa: +1
</name>
</text>

<!--Jaqueta de treino-->
<text>
	<id>514</id>
	<name>Jaqueta casual, projetada para conforto e finalidade atlética. Tornou-se uma das peças de roupa mais usadas no mundo.

Espaço: +1
Calor: +4
</name>
</text>

<!--Vestido Casual-->
<text>
	<id>515</id>
	<name>Vestido feminino confortável. Manterá você bonita em qualquer situação.

Espaço: +1
Calor: +4
</name>
</text>

<!--Jaqueta de plumas-->
<text>
	<id>516</id>
	<name>Jaqueta inflável altamente compressível, cheia de penas macias e quentes de pato ou gansos, é aconchegante.

Espaço: +2
Calor: +8
</name>
</text>

<!--Jaqueta de caçador-->
<text>
	<id>517</id>
	<name>Casaco durável, concebido para períodos prolongados ao ar livre. O padrão camuflado é o traje de caça ideal no ambiente certo.

Espaço: +3
Calor: +6
Defesa: +1
Bloqueio corpo a corpo: +5%
</name>
</text>

<!--Suéter-->
<text>
	<id>518</id>
	<name>Suéter grosso de lã de mangas compridas. É muito quente, muito absorvente e coça muito.

Espaço: +1
Calor: +6
</name>
</text>

<!--Moletom incrível-->
<text>
	<id>519</id>
	<name>O lendário moletom com capuz do homem, o mito, a lenda... Cannedbits, também conhecido como Michael Azovsky.

Espaço: +3
Calor: +8
</name>
</text>

<!--Corpo a corpo-->

<!--Mãos-->
<text>
	<id>550</id>
	<name>Quando de mãos vazias, clique para recuperar armadilhas para ursos e cercas de arame
Claymores, esconderijos de itens, geradores, holofotes
</name>
</text>

<!--Machadinha-->
<text>
	<id>551</id>
	<name>Uma ferramenta com lâmina de uma mão e uma cabeça de martelo em um dos lados. É a ferramenta para qualquer homem ao ar livre.
Dano: 38-63
Chance de Acerto Crítico: 25%
Chance de bloqueio: 25%
Atraso por ataque: 1.5s
Pode derrubar árvores
</name>
</text>

<!--Pá-->
<text>
	<id>552</id>
	<name>Pá comum. Lâmina de aço forte divide facilmente o solo e os crânios.
Dano: 19-31
Chance de Acerto Crítico: 15%
Chance de bloqueio: 35%
Atraso por ataque: 1.6s
Pode ser usado como ferramenta agrícola
Pode cavar sepulturas para cadáveres sobreviventes
</name>
</text>

<!--Chave para tubos-->
<text>
	<id>553</id>
	<name>Chave ajustável. Antes usado para girar porcas ou parafusos, agora é uma arma contundente decente.
Dano: 23-38
Chance de Acerto Crítico: 25%
Chance de bloqueio: 15%
Atraso por ataque: 1.3s
</name>
</text>

<!--Taco de beisebol-->
<text>
	<id>554</id>
	<name>Um taco de beisebol de madeira feito para acertar bolas de beisebol ou transformado em uma arma icônica do apocalipse zumbi para derrubar caveiras.
Dano: 26-44
Chance de Acerto Crítico: 25%
Chance de bloqueio: 15%
Atraso por ataque: 1s
Ingrediente para: Taco de beisebol farpado
</name>
</text>

<!--Machado de Bombeiro-->
<text>
	<id>555</id>
	<name>Machado de bombeiro usado principalmente para arrombar portas e janelas. É a resposta, se a pergunta for uma cidade cheia de zumbis.
Dano: 45-75
Chance de Acerto Crítico: 25%
Chance de bloqueio: 25%
Atraso por ataque: 1.6s
Can chop down trees
Pode desmontar móveis
Pode sucatear chapas de metal de acidentes de ônibus e helicópteros
</name>
</text>

<!--Pé de cabra-->
<text>
	<id>556</id>
	<name>Uma arma corpo a corpo durável e multifuncional e uma ferramenta para arrombar portas e caixotes.
Dano: 19-31
Chance de Acerto Crítico: 25%
Chance de bloqueio: 15%
Atraso por ataque: 1.2s
Pode desmontar móveis
Pode sucatear chapas de metal de acidentes de ônibus e helicópteros
</name>
</text>

<!--Faca de açougueiro-->
<text>
	<id>557</id>
	<name>Uma faca grande, pesada e enferrujada. Projetado para cortar carne crua espessa. Também pode quebrar ossos facilmente. Usado principalmente por açougueiros.
Dano: 14-24
Chance de Acerto Crítico: 10%
Chance de bloqueio: 5%
Atraso por ataque: 0.8s
</name>
</text>

<!--Faca de caça-->
<text>
	<id>558</id>
	<name>A faca de caça é uma ferramenta especializada projetada com ponta levemente curvada, principalmente para jogos de preparação de campo.
Dano: 15-25
Chance de Acerto Crítico: 15%
Chance de bloqueio: 5%
Atraso por ataque: 0.8s
</name>
</text>

<!--Canivete-->
<text>
	<id>559</id>
	<name>Faca de combate afiada com lâmina resistente e cabo. Ótimo para autodefesa, mas também tem outros usos mais mundanos.

Dano: 16-26
Chance de Acerto Crítico: 20%
Chance de bloqueio: 5%
Atraso por ataque: 0.8s
</name>
</text>

<!--Picareta-->
<text>
	<id>560</id>
	<name>Uma picareta de ferro!...pode extrair diamantes!...opa, jogo errado.
Dano: 33-55
Chance de Acerto Crítico: 15%
Chance de bloqueio: 35%
Atraso por ataque: 1.3s

Pode ser usado como ferramenta agrícola
</name>
</text>

<!--Forcado-->
<text>
	<id>561</id>
	<name>Ferramenta agrícola composta por cabo longo e pontas grossas em uma das extremidades, usada para levantar e lançar feno, palha ou folhas, mas também capaz de perfurar carne.
Dano: 30-50
Chance de Acerto Crítico: 15%
Chance de bloqueio: 35%
Atraso por ataque: 1.2 s
Efeito Corpo a Corpo: O próximo ataque tem um aumento de 20% na chance de bloqueio, tempo de espera de 10s
Pode ser usado como ferramenta agrícola
</name>
</text>

<!--Marreta-->
<text>
	<id>562</id>
	<name>Uma cabeça plana de metal pode causar danos devastadores devido ao seu grande tamanho. Certamente útil para vários fins de demolição.
Dano: 52-88
Chance de Acerto Crítico: 15%
Chance de Bloqueio: 15%
Atraso por ataque: 1.8s
Efeito Corpo a Corpo: O próximo ataque é um acerto crítico garantido, tempo de espera de 10s
Pode desmontar móveis
Pode sucatear chapas de metal de acidentes de ônibus e helicópteros
</name>
</text>

<!--Espada do Cruzado-->
<text>
	<id>563</id>
	<name>Nas lendas, uma espada como esta está destinada a um grande herói. O portador seria alguém de coração puro, escolhido por Deus para manejá-lo contra as forças do mal.
Dano: 56-94
Chance de Acerto Crítico: 35%
Chance de Bloqueio: 25%
Atraso por ataque: 1.5s
Efeito Corpo a Corpo: O dano do próximo ataque é duplicado, tempo de espera de 10s
Pode derrubar árvores
</name>
</text>

<!--Frigideira-->
<text>
	<id>564</id>
	<name>Uma panela de ferro fundido construída propositadamente para alimentar o ódio pelos seus inimigos.
Dano: 25-41
Chance de Acerto Crítico: 40%
Chance de bloqueio: 35%
Atraso por ataque: 0.9s
</name>
</text>

<!--Katana-->
<text>
	<id>565</id>
	<name>Uma lâmina japonesa de gume único, historicamente usada pela classe samurai no Japão feudal. Seu design elegante é considerado uma arma e uma obra de arte.
Dano: 48-81
Chance de Acerto Crítico: 35%
Chance de bloqueio: 25%
Atraso por ataque: 1.2s
Efeito Corpo a Corpo: Obtenha um aumento de velocidade após o próximo ataque, tempo de espera de 5s
Pode derrubar árvores
</name>
</text>

<!--Taco de beisebol farpado-->
<text>
	<id>566</id>
	<name>Um taco de beisebol normal enrolado em arame farpado retorcido.
Dano: 37-63
Chance de Acerto Crítico: 35%
Chance de bloqueio: 20%
Atraso por ataque: 1s
Efeito corpo a corpo: Retarda o inimigo atacado, tempo de espera de 5s
</name>
</text>

<!--Motosserra-->
<text>
	<id>567</id>
	<name>Texas, nosso Texas! Tão maravilhoso tão ótimo!
Dano: 0/10
Chance de Acerto Crítico: 0%/20%
Chance de bloqueio: 0%/40%
Atraso por ataque: 0.1s   
Não se desgasta por acerto, mas se desgasta passivamente quando ativo, reabasteça com gasolina
Pode derrubar árvores  (requer ativação)
Pode desmontar móveis (requer ativação)
Pode sucatear chapas de metal de acidentes de ônibus e helicópteros (requer ativação)
</name>
</text>

<!--Gerador-->
<text>
	<id>568</id>
	<name>Gerador portátil movido a gasolina. Fornece eletricidade suficiente para abastecer uma pequena casa enquanto durar o combustível.

Só pode ser escolhido e movido com o slot de mão
Pode ser implantado e abastecido com gasolina
Pode ser ativado para diversas aplicações elétricas
</name>
</text>

<!--Placa metálica-->
<text>
	<id>569</id>
	<name>Folhas de metal descartadas em destroços, ótimas se você precisar fazer alguma construção séria, caso contrário, não será tão útil.

Ingrediente para: Cerca de Metal, Veículo Reforçado
Só pode ser escolhido e movido com o slot de mão
</name>
</text>

<!--Feedback do jogador ao encontrar um local secreto-->
<text>
	<id>150</id>
	<name>Isto é um achado!</name>
</text>

<text>
	<id>151</id>
	<name>Ligue para lançamento aéreo</name>
</text>

<text>
	<id>152</id>
	<name>Carregar</name>
</text>

<text>
	<id>153</id>
	<name>Este veículo não possui metralhadora montada</name>
</text>

<text>
	<id>154</id>
	<name>Não posso operar aqui</name>
</text>

<!--Texto de dificuldade do menu principal-->
<text>
	<id>155</id>
	<name>Por favor selecione a dificuldade do jogo
Alguns conteúdos só podem ser desbloqueados em dificuldade maior</name>
</text>

<text>
	<id>156</id>
	<name>Preciso de uma arma com um lançador de granadas subterrâneo</name>
</text>

<text>
	<id>157</id>
	<name>Munição: </name>
</text>

<text>
	<id>158</id>
	<name>Eu não posso fazer isso quando estou doente</name>
</text>

<!--sangue insuficiente durante a transfusão-->
<text>
	<id>159</id>
	<name>Preciso de mais sangue para fazer uma transfusão</name>
</text>

<text>
	<id>160</id>
	<name>Já estou sangrando!</name>
</text>

<!--Recusar missão-->
<text>
	<id>161</id>
	<name>Recusar</name>
</text>

<!--resposta do bot após recusa ou falha da missão-->
<text>
	<id>162</id>
	<name>Confiamos em você. Você nos decepcionou. Esta conversa acaba aqui!</name>
</text>

<!--Feedback de sobreviventes amigáveis-->

<!--Seguindo-->
<text>
	<id>163</id>
	<name>Eu vou te seguir, amigo
</name>
</text>

<!--Guardando-->
<text>
	<id>164</id>
	<name>Eu protegerei esta área para você, amigo
</name>
</text>

<!--Feedback do jogador enquanto dorme-->

<text>
	<id>165</id>
	<name>Nao consigo fechar os olhos sabendo que ha inimigos tao perto</name>
</text>

<text>
	<id>166</id>
	<name>É melhor eu dormir à noite</name>
</text>

<text>
	<id>167</id>
	<name>Você pode dormir à noite. Se você estiver com boa saúde, acordará às 6h; se você estiver com fome ou com sede, você acordará mais cedo
</name>
</text>

<text>
	<id>168</id>
	<name>O estado atual permite que você durma até: </name>
</text>

<text>
	<id>169</id>
	<name>Você consegue dormir nas condições atuais</name>
</text>

<text>
	<id>170</id>
	<name>Está muito frio aqui para dormir</name>
</text>

<text>
	<id>171</id>
	<name>Estou com muita fome</name>
</text>

<text>
	<id>172</id>
	<name>Estou com muita sede</name>
</text>

<text>
	<id>173</id>
	<name>Não posso fazer isso enquanto estou sangrando</name>
</text>

<text>
	<id>174</id>
	<name>Preciso de um local seguro e abrigado para conseguir dormir</name>
</text>

<text>
	<id>175</id>
	<name>Nao consigo dormir enquanto estou com fome ou sede</name>
</text>

<text>
	<id>176</id>
	<name>Não consigo dormir durante o dia</name>
</text>

<text>
	<id>177</id>
	<name>Não consigo dormir aqui</name>
</text>

<text>
	<id>178</id>
	<name>Lenda</name>
</text>

<text>
	<id>179</id>
	<name>Muito perto!</name>
</text>

<!--Descrições dos personagens-->

<!--Xavier "Piloto" desbloqueado-->
<text>
	<id>180</id>
	<name>Xavier "Piloto"
Equipamento inicial: capacete de piloto, suéter, calça gorka, UMP-45, .45 ACP x30, sinalizadores x2
Vantagens desbloqueadas: Sobrevivente nível 2, Batedor nível 1</name>
</text>

<!--Xavier "Piloto" bloqueado-->
<text>
	<id>181</id>
	<name>Xavier "Piloto"
Requisito de desbloqueio: encontre 13 helicópteros acidentados em uma única corrida.
Requisito de dificuldade: “Lenda”</name>
</text>

<!--Rodolfo "Caçador" desbloqueado-->
<text>
	<id>182</id>
	<name>Rodolfo "Caçador"
Equipamento inicial: ushanka, jaqueta de caçador, calças de caçador, faca de caça, IZh-43, calibre 12 x12, vara de pesca giratória
Vantagens desbloqueadas: Vigilância nível 1, Caçador nível 2</name>
</text>

<!--Rodolfo "Caçador" Bloqueado-->
<text>
	<id>183</id>
	<name>Rodolfo "Caçador"
Requisito de desbloqueio: Mate 3 cervos albinos em uma única corrida
Requisito de dificuldade: “Lenda”</name>
</text>

<!--Taman "Guarda" Desbloqueado-->
<text>
	<id>184</id>
	<name>Taman "Guarda"
Equipamento inicial: chapéu de polícia, conjunto orel, AKs-74U, 5,45x39mm x30, bebida energética
Vantagens desbloqueadas: Atirador de elite nível 2, fazendeiro de balas nível 1</name>
</text>

<!--Taman "Guarda" Bloqueado-->
<text>
	<id>185</id>
	<name>Taman "Guarda"
Requisito de desbloqueio: Mate "The Tank" com a torre da metralhadora montada no HUMVEE.
Requisito de dificuldade: “Lenda”</name>
</text>

<!--Daria "Cientista" Desbloqueado-->
<text>
	<id>186</id>
	<name>Daria "Cientista"
Equipamento inicial: avental, camisa, calça de trabalho, tetraciclina, kit intravenoso, vitaminas, morfina, curativos x3
Vantagens desbloqueadas: Escarlate(lvl.2), Velocista</name>
</text>

<!--Daria "Cientista" Bloqueado-->
<text>
	<id>187</id>
	<name>Daria "Cientista"
Requisito de desbloqueio: Alcance a ilha 5
Requisito de dificuldade: “Lenda”</name>
</text>

<!--Alerta de pedra de amolar-->
<text>
	<id>188</id>
	<name>Afiar +25%</name>
</text>

<!--Desert Eagle Bloqueado-->
<text>
	<id>189</id>
	<name>Desert Eagle
Requisito de desbloqueio: Carregue um conjunto de cowboy (chapéu de cowboy, camisa, revólver magnum) em uma única corrida.
Requisito de dificuldade: "Regular" ou superior
Situação Atual:</name>
</text>

<!--Desert Eagle Desbloqueado-->
<text>
	<id>190</id>
	<name>Desert Eagle
Desbloqueado
Locais: Bunkers subterrâneos, Lojas de armas</name>
</text>

<!--Katana Bloqueado-->
<text>
	<id>191</id>
	<name>Katana
Requisito de desbloqueio: Mate 100 zumbis com qualquer faca.
Requisito de dificuldade: “Lenda”
Situação Atual:</name>
</text>

<!--Katana Desbloqueado-->
<text>
	<id>192</id>
	<name>Katana
Desbloqueado
Locais: Lojas de armas</name>
</text>

<!--Feedback de uso de pedra de amolar-->
<text>
	<id>193</id>
	<name>A arma foi afiada</name>
</text>

<text>
	<id>194</id>
	<name>Esta arma não pode ser afiada</name>
</text>

<text>
	<id>195</id>
	<name>Criar corda</name>
</text>

<text>
	<id>196</id>
	<name>Preciso de 3 trapos para criar uma corda</name>
</text>

<text>
	<id>197</id>
	<name>Me siga! Amigo</name>
</text>

<text>
	<id>198</id>
	<name>Fique aqui! Amigo</name>
</text>

<text>
	<id>199</id>
	<name>Vá embora!</name>
</text>

<text>
	<id>200</id>
	<name>Olá! Bom sobrevivente</name>
</text>

<text>
	<id>201</id>
	<name>Eu não posso fazer isso aqui</name>
</text>

<text>
	<id>202</id>
	<name>Existem inimigos por perto!</name>
</text>

<!--Avisos da Ponte da Ilha 5-->
<text>
	<id>203</id>
	<name>Droga! A ponte está destruída!
Hmm...talvez eu possa tentar chegar lá em cima, perae, e se eu conseguir pular a rampa usando um carro?</name>
</text>

<text>
	<id>204</id>
	<name>Você está pronto para pular a rampa para chegar à ponte?
❗Aviso: Não há caminho de volta e é muito perigo o caminho pela frente</name>
</text>

<text>
	<id>205</id>
	<name>Olá</name>
</text>

<text>
	<id>206</id>
	<name>Ei! você poderia fazer um trabalho para nós?</name>
</text>

<text>
	<id>207</id>
	<name>Não atire! nós somos sobreviventes amigáveis</name>
</text>

<text>
	<id>208</id>
	<name>Saudações</name>
</text>

<text>
	<id>209</id>
	<name>Obrigado!</name>
</text>

<text>
	<id>210</id>
	<name>Oi! Ouvimos falar de você! Você estava ajudando pessoas em apuros e queremos presenteá-lo por seus feitos! Tome isto: </name>
</text>

<text>
	<id>611</id>
	<name>Eu aprendi algum conhecimento com isso!</name>
</text>

<text>
	<id>612</id>
	<name>Ler</name>
</text>

<text>
	<id>613</id>
	<name>Eu pensei que era imortal, mas infelizmente não sou</name>
</text>

<text>
	<id>614</id>
	<name>minutos</name>
</text>

<text>
	<id>615</id>
	<name>Tela artesanal</name>
</text>

<text>
	<id>616</id>
	<name>Estoque de itens</name>
</text>

<text>
	<id>617</id>
	<name>•Taxas lentas de fome e sede
•Tempo quente
•Redução do dano do NPC ao jogador
</name>
</text>

<text>
	<id>618</id>
	<name>•Taxas moderadas de fome e sede
• Clima normal
• Danos normais do NPC ao jogador
</name>
</text>

<text>
	<id>619</id>
	<name>• Aumento das taxas de fome e sede
•Tempo frio
•Aumento do dano do NPC ao jogador
•Mais infectados em algumas áreas
</name>
</text>

<text>
	<id>620</id>
	<name>• Aumento das taxas de fome e sede • Luzes apagadas em bunkers
•Tempo frio •NPCs podem criticar o jogador
•Aumento do dano do NPC ao jogador
•Mais infectados em algumas áreas
• Névoa de guerra
</name>
</text>

<text>
	<id>621</id>
	<name>Começar
</name>
</text>

<text>
	<id>622</id>
	<name>Tem certeza de que deseja ir para a quinta ilha?
Depois disso, não será mais possível voltar
</name>
</text>

<text>
	<id>623</id>
	<name>Tem certeza de que deseja ir para a quinta ilha?
Depois disso, não será mais possível voltar
</name>
</text>

<text>
	<id>624</id>
	<name>A vara de pescar está quebrada
</name>
</text>

<text>
	<id>625</id>
	<name>Coquetel molotov artesanal
</name>
</text>

<text>
	<id>626</id>
	<name>Coquetel molotov e corda
</name>
</text>

<text>
	<id>627</id>
	<name>3 Trapos = Corda
</name>
</text>

<text>
	<id>628</id>
	<name>Uísque + Sinalizador = Coquetel Molotov
</name>
</text>

<text>
	<id>629</id>
	<name>Esconder suprimentos
</name>
</text>

<text>
	<id>630</id>
	<name>2 Sacos = Lona
</name>
</text>

<text>
	<id>631</id>
	<name>Lona + Madeira = Estoque de itens
Os suprimentos guardados lá dentro não desaparecerão
</name>
</text>

<text>
	<id>632</id>
	<name>Mike "Designer"
Requisito de desbloqueio: Alcance a ilha desconhecida
Requisito de dificuldade: “Lenda”
</name>
</text>

<text>
	<id>633</id>
	<name>Mike "Designer"
Equipamento inicial: conjunto Orel, panela, AK-74, munição 5,45x39 x60, Colt 1911, .45 ACP x60, punho Laser AK, lanterna de pistola, mira de pistola
Vantagens desbloqueadas: Atirador de elite nível 1, Batedor nível 1, Perfurador nível 1</name>
</text>

<text>
	<id>634</id>
	<name>Gesso adesivo
Requisito de desbloqueio: Escape usando um dos seguintes personagens: Emilio "Doutor", Billy "Red", Dave "Boxer"</name>
</text>

<text>
	<id>635</id>
	<name>Isqueiro
Requisito de desbloqueio: Escape usando um dos seguintes personagens: Lee "Maníaco", Sergey "Polaco", John "Motociclista"</name>
</text>

<text>
	<id>636</id>
	<name>Granada de fumaça
Requisito de desbloqueio: Escape usando um dos seguintes personagens: Ganzo "Dragão", Tom "Sobrevivente", Garry "Veterano"</name>
</text>

<text>
	<id>637</id>
	<name>Mira laser
Requisito de desbloqueio: Escape usando um dos seguintes personagens: Kate "Turista", Jasmine "Lumber", Aika "Longarina"</name>
</text>

<text>
	<id>638</id>
	<name>Cartão chave do oficial
Requisito de desbloqueio: Escape usando um dos seguintes personagens: Xavier “Piloto”, Rudolf “Jager”, Taman “Guarda”, Daria “Cientista”</name>
</text>

<text>
	<id>639</id>
	<name>...Repita! Nós ouvimos você! Estaremos aqui em um dia! Aguente firme...</name>
</text>

<text>
	<id>640</id>
	<name>Tente usar o rádio
entrar em contato com os sobreviventes vizinhos?</name>
</text>

<text>
	<id>641</id>
	<name>Fumaça</name>
</text>

<text>
	<id>642</id>
	<name>Proteger</name>
</text>

<text>
	<id>643</id>
	<name>Fertilizar</name>
</text>

<text>
	<id>644</id>
	<name>Itens</name>
</text>

<text>
	<id>645</id>
	<name>Gesso adesivo
Desbloqueado
Localização: Hospital, Cidades</name>
</text>

<text>
	<id>646</id>
	<name>Isqueiro
Desbloqueado
Localização: Corpo de Bombeiros, Armazém</name>
</text>

<text>
	<id>647</id>
	<name>Granada de fumaça
Desbloqueado
Localização: Bunker, base militar</name>
</text>

<text>
	<id>648</id>
	<name>Mira laser
Desbloqueado
Localização: Bunker, base militar</name>
</text>

<text>
	<id>649</id>
	<name>Cartão chave
Unlocked
Localização: Transportado por oficiais infectados</name>
</text>

<text>
	<id>650</id>
	<name>Eu preciso de fogo para acendê-lo</name>
</text>

<text>
	<id>651</id>
	<name>Não consigo dormir, não posso perder o helicóptero de resgate</name>
</text>

<text>
	<id>652</id>
	<name>Não posso ir para o bunker, não posso perder o helicóptero de resgate</name>
</text>

<text>
	<id>653</id>
	<name>Ei, sobrevivente! Meu nome é Boris, bem-vindo a bordo!</name>
</text>

<text>
	<id>654</id>
	<name>Nadia, estamos indo para leste e sinalize 4316!</name>
</text>

<text>
	<id>655</id>
	<name>Sobrevivente escapou</name>
</text>

<text>
	<id>656</id>
	<name>Preciso voltar para o rádio!</name>
</text>

<text>
	<id>657</id>
	<name>Ilha Desconhecida #</name>
</text>

<text>
	<id>658</id>
	<name>Você está pronto para usar o elevador?
Você não poderá voltar novamente</name>
</text>

<text>
	<id>659</id>
	<name>Esta porta precisa de um cartão-chave</name>
</text>

<text>
	<id>660</id>
	<name>Eu preciso de uma planta</name>
</text>

<text>
	<id>661</id>
	<name>Teclado (WASD)</name>
</text>

<text>
	<id>662</id>
	<name>Obrigado!</name>
</text>

<text>
	<id>663</id>
	<name>Criar supressor improvisado</name>
</text>

<text>
	<id>664</id>
	<name>Combinar</name>
</text>

<text>
	<id>665</id>
	<name>Criar cama</name>
</text>

<text>
	<id>666</id>
	<name>Bob "Novo preto"
Requisito de desbloqueio: desbloquear todos os personagens</name>
</text>


<text>
	<id>667</id>
	<name>Bob "Novo preto"
Equipamento inicial: sobretudo, calças de trabalho, capacete gorka, colete à prova de balas, AKM, 7,62x39 x80, tipoia de arma, bandagens x3
Vantagens desbloqueadas: Atirador de elite nível 2, Batedor nível 2
Peculiaridades Especiais: reputação -100, comece com um amigo bandido</name>
</text>

<!--NBC Boots-->
<text>
	<id>700</id>
	<name>Parte de um traje de proteção "Nuclear, Biológico, Químico"

Quando usado, ignora derramamentos de risco biológico
</name>
</text>

<!--NBC Gloves-->
<text>
	<id>701</id>
	<name>Parte de um traje de proteção "Nuclear, Biológico, Químico"

Quando usado, não há penalidade por saquear zumbis
</name>
</text>

<!--C Protective Suit-->
<text>
	<id>702</id>
	<name>Um traje de proteção feito de maneira grosseira reproduz as propriedades de um traje CBRN, mas não pode ser usado como forro para colocar coletes em cima dele.

Quando a durabilidade é ≥ 50%, o traje é à prova de chuva
Efeitos quando a durabilidade é ≥ 50% e combinada com botas e luvas NBC: radiação, risco biológico e resistência química
Pode ser selado para ser imune a gases tóxicos por 2 min, precisa de 2 min de resfriamento após</name>
</text>

<!--Hazmat Suit-->
<text>
	<id>703</id>
	<name>Um equipamento EPI impermeável projetado para proteger contra produtos químicos perigosos e ameaças biológicas.

Quando a durabilidade é ≥ 50%, o traje é à prova de chuva
Efeitos quando a durabilidade é ≥ 50% e combinada com botas e luvas NBC: risco biológico e resistente a produtos químicos
</name>
</text>

<!--12 Tambor medidor-->
<text>
	<id>704</id>
	<name>Um carregador de tambor com capacidade para 20 cartuchos calibre 12.

Pode ser instalado em: Saiga-12K
</name>
</text>

<!--Balde de tinta-->
<text>
	<id>705</id>
	<name>Mude a cor das roupas, calças, mochilas
</name>
</text>

<!--Headlamp-->
<text>
	<id>706</id>
	<name>Um dispositivo de iluminação viva-voz usado na cabeça com uma alça ajustável

Calor: +1
Requer bateria para usar
</name>
</text>

<!--NVG-->
<text>
	<id>707</id>
	<name>Óculos de visão noturna [NVG] alimentados por bateria para intensificar imagens em ambientes com pouca luz, vêm com alça de cabeça.

Calor: +1
Requer bateria para usar
</name>
</text>

<!--AI-2 Medkit-->
<text>
	<id>708</id>
	<name>O kit médico AI-2 original da era da Guerra Fria, projetado para proteger os cidadãos e militares soviéticos contra ameaças químicas, biológicas, radiológicas e nucleares (QBRN).

Saúde +50
Efeito da droga: interrompe o sangramento e torna o jogador temporariamente imune à radiação
Duração do efeito: 120 seg
</name>
</text>

<!--Canil Doggo-->
<text>
	<id>709</id>
	<name>Um canil desgastado com marcas de mastigação na porta, escondido dentro, um cachorro marrom de pêlo curto cochila pacificamente, enrolado em uma cama de feno.

Pode liberar doggo para lutar por você e carregar itens
</name>
</text>

<!--Adrenaline-->
<text>
	<id>710</id>
	<name>Adrenalina psicoestimulante usada para melhorar a atenção, a cognição e o desempenho físico.

Saúde: +10
Efeito da droga: aumenta as funções físicas
Taxa de tiro na cabeça aumentada em 20%, taxa de bloqueio aumentada em 20%, velocidade de movimento aumentada em 20%
Duração do efeito: 120 seg
Pilha máxima: 3
</name>
</text>

<!--CBRN Suit-->
<text>
	<id>711</id>
	<name>Uma versão militar mais avançada do traje NBC, projetada com foco em ameaças radiológicas e contaminantes de gases, também é feita de maneira muito leve, para que possa colocar coletes selecionados em cima dele.
Quando a durabilidade é ≥ 50%, o traje é à prova de chuva.
Efeitos quando a durabilidade é ≥ 50% e combinada com botas e luvas NBC: radiação, risco biológico e resistência química.
Pode ser selado para ser imune a gases tóxicos por 2 min, precisa de 2 min de resfriamento após.
Pode colocar coletes selecionados em cima dele
</name>
</text>

<!--Traje NBC-->
<text>
	<id>712</id>
	<name>Um traje “Nuclear, Biológico e Químico” projetado para oferecer proteção completa contra essas ameaças.

Quando a durabilidade é ≥ 50%, o traje é à prova de chuva.
Efeitos quando a durabilidade é ≥ 50% e combinada com botas e luvas NBC: radiação, risco biológico e resistência química</name>
</text>

<text>
	<id>713</id>
	<name></name>
</text>

<!--Camurça-->
<text>
	<id>714</id>
	<name>Um couro flexível, durável e leve, conhecido pela sua excepcional suavidade e respirabilidade. Camurça é considerado um couro de luxo.

Ingrediente para: Cama (requer madeira)</name>
</text>

<!--Tambor 5,45x39-->
<text>
	<id>715</id>
	<name>Um tambor duplo com capacidade para 95 cartuchos de 5,45x39

Pode ser instalado em: AK-74, AKs-74u
</name>
</text>

<!--Estoque de Suprimentos-->
<text>
	<id>716</id>
	<name>Um toque de magia dos Devs para dar aos seus itens a capacidade de saltar em dimensão!

Espaço: +6
Pode armazenar itens ou equipamentos para serem salvos e gerados em um novo jogo.
Os suprimentos armazenados dentro dele podem ser acessados ​​novamente gerando o stache de suprimentos em seu novo jogo salvo usando o Núcleo de Controle</name>
</text>

<!--Estoque Secreto-->
<text>
	<id>717</id>
	<name>Um toque de magia dos Devs para armazenar todos os seus equipamentos exclusivos de localização secreta!
</name>
</text>

<!--Ovo-->
<text>
	<id>718</id>
	<name>Ovos orgânicos. ricos em proteínas, vêm de galinhas rurais que ficam livres para passear ao ar livre durante o dia e são alojadas com segurança em galinheiros à noite.

Comida: +10
Água: +10
Pilha máxima: 3
Ingrediente para: Fried eggs, Eggs Scramble w/tomatoes
</name>
</text>

<!--Frango Cru-->
<text>
	<id>719</id>
	<name>Carne de ave crua. Uma boa fonte de proteína, mas insegura para consumo sem o preparo adequado.

Comida: +25
Água: +10
Tem 50% de chance de ficar doente depois de comer
Pode ser frito em uma fogueira
Ingrediente para: Carne frita com pimentão
</name>
</text>

<!--Frango Assado-->
<text>
	<id>720</id>
	<name>Carne de frango assada. Simples, nutritiva e mais segura para consumo após o preparo.

Comida: +35
Água: +15
Saúde: +20
</name>
</text>

<!--Pistol Sight-->
<text>
	<id>721</id>
	<name>Uma mira de pistola RDS básica

Chance de tiro na cabeça: +5%
Dispersão: -2
Pode ser instalado em: FNX, Glock, Desert Eagle
</name>
</text>

<!--Pistol Suppressor-->
<text>
	<id>722</id>
	<name>Um supressor de pistola de alto calibre também deve silenciar calibres menores.

Torna as pistolas silenciosas
Pode ser instalado em: FNX 45, Colt 1911, Glock 17, Desert Eagle,MAC-10, MP5K, UMP-45, PP-19 Bizon, KRISS Vector, Mini-UZI
</name>
</text>

<!--Pistol Flashlight-->
<text>
	<id>723</id>
	<name>Uma luz tática usada em conjunto com uma pistola para iluminar o alvo.

Pode ser instalado em: FNX 45, Colt 1911, Glock 17
</name>
</text>

<!--Fried Egg-->
<text>
	<id>724</id>
	<name>Um ovo frito com o lado ensolarado para cima. Simples e delicioso.

Comida: +20
Água: +5
Saúde: +5
Vitalidade: +5
</name>
</text>

<!--Stir-fried Meat w/Bell Peppers-->
<text>
	<id>725</id>
	<name>Este refogado clássico combina carne tenra em fatias finas com pimentões crocantes em uma delícia saborosa. Decore e sirva.

Comida: +60
Água: +15
Saúde: +30
Vitalidade: +30
</name>
</text>

<!--Eggs Scramble w/Tomatoes-->
<text>
	<id>726</id>
	<name>Um prato simples, mas super reconfortante, popular na culinária caseira chinesa, feito com ovos mexidos em uma panela quente e adição de tomates em cubos.

Comida: +35
Água: +20
Saúde: +10
Vitalidade: +10
</name>
</text>

<!--Searchlight Set-->
<text>
	<id>727</id>
	<name>Um tripé de holofote e os faróis que ficam na parte superior podem iluminar grandes áreas quando alimentados por um gerador.

Implante no solo e alimente usando um gerador
Pode ser implantado em bunkers
</name>
</text>

<text>
	<id>728</id>
	<name>
</name>
</text>

<!--VOG-25 Khatabka-->
<text>
	<id>729</id>
	<name>Uma versão modificada de granada de mão da granada VOG-25, uma engenhosidade russa caseira.
</name>
</text>

<!--FNX 45-->
<text>
	<id>730</id>
	<name>Uma pistola de dupla ação com ergonomia altamente aprimorada.
Dano: 21-35
Dispersão: 20-6
Velocidade de mira: 4
Recuo: 9
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .45 ACP
Capacidade do pente: 15
</name>
</text>

<!--Colt 1911-->
<text>
	<id>731</id>
	<name>"Deus criou os homens, Colt os tornou iguais"
Dano: 18-30
Dispersão: 20-6
Velocidade de mira: 4
Recuo: 10
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .45 ACP
Capacidade do pente: 7
</name>
</text>

<!--Magnum Revolver-->
<text>
	<id>732</id>
	<name>Revólver de dupla ação de seis tiros, pode causar danos excepcionais.
Dano: 34-56
Dispersão: 20-6
Velocidade de mira: 2
Recuo: 15
Penalidade de Movimento: 3
Munição: .357
Capacidade do pente: 6
</name>
</text>

<!--Glock 17-->
<text>
	<id>733</id>
	<name>Acessível, confiável e compacto, é muito popular nos EUA.
Dano: 15-25
Dispersão: 20-5
Velocidade de mira: 4
Recuo: 10
Penalidade de Movimento: 2
Munição: 9x19
Capacidade do pente: 18
</name>
</text>

<!--Amphibia S-->
<text>
	<id>734</id>
	<name>A AWC TM-Amphibian S é uma variante integralmente suprimida da pistola Ruger Mk II Target .22 LR.
Dano: 11-19
Dispersão: 20-4
Velocidade de mira: 4
Recuo: 9
Penalidade de Movimento: 3
Munição: 22 LR
Capacidade do pente: 10
</name>
</text>

<!--Sawn-Off IZh-43-->
<text>
	<id>735</id>
	<name>Espingarda serrada de cano duplo e break-action.
Dano: 22-188
Dispersão: 30-13
Velocidade de mira: 3
Recuo: 20
Penalidade de Movimento: 2
Munição: 12 Cal
Capacidade do pente: 2
</name>
</text>

<!--Sawn-Off Mosin-->
<text>
	<id>736</id>
	<name>Rifle serrado de cinco tiros, alimentado por carregador interno.
Dano: 67-113
Dispersão: 25-12
Velocidade de mira: 3
Recuo: 25
Penalidade de Movimento: 1
Munição: 7.62x54R
Capacidade do pente: 5
</name>
</text>

<!--Engraved Colt-->
<text>
	<id>737</id>
	<name>Esta variante do potro foi meticulosamente gravada.
Dano: 18-30
Dispersão: 20-5
Velocidade de mira: 4
Recuo: 10
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .45 ACP
Capacidade do pente: 12
</name>
</text>

<!--Mare's Leg-->
<text>
	<id>738</id>
	<name>"Este é um país selvagem aqui, senhora." -Josh Randall
Dano: 34-56
Dispersão: 25-11
Velocidade de mira: 3
Recuo: 17
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .357
Capacidade do pente: 7
</name>
</text>

<!--PM-->
<text>
	<id>739</id>
	<name>A pistola Makarov, ou PM, é uma pistola semiautomática soviética conhecida por sua simplicidade, robustez e confiabilidade.
Dano: 18-30
Dispersão: 20-8
Velocidade de mira: 4
Recuo: 10
Penalidade de Movimento: 2
Munição: 9x18
Capacidade do pente: 8
</name>
</text>

<!--PB-->
<text>
	<id>740</id>
	<name>Uma pistola semiautomática soviética totalmente suprimida desenvolvida para operações especiais secretas da KGB e Spetsnaz.
Dano: 18-30
Dispersão: 20-9
Velocidade de mira: 4
Recuo: 8
Penalidade de Movimento: 2
Munição: 9x18
Capacidade do pente: 8
</name>
</text>

<!--Desert Eagle-->
<text>
	<id>741</id>
	<name>Uma arma icônica, conhecida por sua aparência grande e distinta e alto poder de parada.
Dano: 30-50
Dispersão: 20-6
Velocidade de mira: 3
Recuo: 13
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .357
Capacidade do pente: 9
</name>
</text>

<!--M79-->
<text>
	<id>742</id>
	<name>Lançador de granadas de ação rápida. Pode parecer antiquado, mas ainda assim eficaz.
Dano: 45-855
Dispersão: 30-8
Velocidade de mira: 3
Recuo: 6
Penalidade de Movimento: 2
Munição: 40mm grenade
Capacidade do pente: 1
</name>
</text>

<!--Sawn-Off Blaze-->
<text>
	<id>743</id>
	<name>Rifle serrado de cano duplo e break-action.
Dano: 64-106
Dispersão: 25-12
Velocidade de mira: 3
Recuo: 10
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .308
Capacidade do pente: 2
</name>
</text>

<!--Longhorn-->
<text>
	<id>744</id>
	<name>Pistola de caça com ação de quebra de tiro único. Adequado para caça, vem com mira integrada.
Dano: 67-113
Dispersão: 20-1
Velocidade de mira: 2
Recuo: 25
Penalidade de Movimento: 2
Munição: .308
Capacidade do pente: 1
Chance de tiro na cabeça: +15%
</name>
</text>

<!--MAC-10-->
<text>
	<id>745</id>
	<name>A Corporação de Armamento Militar modelo 10 ou MAC-10. Uma submetralhadora compacta.
Dano: 15-25
Dispersão: 20-10
Velocidade de mira: 3
Recuo: 2
Penalidade de Movimento: 0
Taxa de disparo: 650 RPM
Munição: 9x19
Capacidade do pente: 30
</name>
</text>

<!--Mini-UZI-->
<text>
	<id>746</id>
	<name>Uma versão menor e mais compacta da submetralhadora UZI original.
Dano: 18-30
Dispersão: 20-10
Velocidade de mira: 3
Recuo: 2
Penalidade de Movimento: 0
Taxa de disparo: 600 RPM
Munição: .45 ACP
Capacidade do pente: 22
</name>
</text>

<!--Munição MG32-->
<text>
		<id>747</id>
		<name>Munição de metralhadora de alto calibre projetada para fogo sustentado e alto dano.

Alojado em: MG32
Pilha máxima:40
		</name>
	</text>

<!--Munição V94-->
	<text>
		<id>748</id>
		<name>Cartucho de rifle de precisão de grande calibre. Projetado para alcance, penetração e precisão extremos.

Alojado em: V94
Pilha máxima:40
		</name>
	</text>

<!--Munição PPSh-14-->
	<text>
		<id>749</id>
		<name>Cartucho de pistola Tokarev 7,62x25mm. Geralmente usada em submetralhadoras, conhecido por sua alta cadência de tiro e forte desempenho em curto alcance.

Alojado em: PPSh
Pilha máxima:40
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>750</id>
		<name>Uma placa de metal, uma coisa útil em casa.
Você pode usá-lo para fazer uma carcaça para uma fornalha
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>751</id>
		<name>Um corpo primitivo para um fogão, você precisa encontrar um cano.
Para remover fumaça
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>752</id>
		<name>Um tubo de ferro é útil para fazer uma chaminé. Ou para outros assuntos
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>753</id>
		<name>Precisamos encontrar lenha e montar esse fogão
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>754</id>
		<name>Tenho tudo o que é necessário para instalar o fogão
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>755</id>
		<name>Uma pilha de lenha, você pode colocá-la no chão ou fazê-la.
Fogueira grande
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>756</id>
		<name>Tijolo vermelho, comido pelo tempo
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>757</id>
		<name>Um grande kit de ignição construído para condições adversas. Fornece calor forte e duradouro para cozinhar e sobreviver
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>758</id>
		<name>Pêssegos em conserva do velho mundo. Doce, farto e um raro conforto entre as ruínas.

Comida +35
Água +30
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>759</id>
		<name>Cogumelos vermelhos brilhantes encontrados na natureza. Tóxico se mal utilizado, mas conhecido por seus efeitos estranhos.

Se você comer isso, qualquer coisa pode acontecer
Pilha máxima: 10
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>760</id>
		<name>Um pequeno recipiente usado para armazenar alimentos frescos. Ajuda a manter os suprimentos organizados e comestíveis por mais tempo.

Comida +25
Água +25
Pilha máxima: 10

		</name>
	</text>

	<text>
		<id>761</id>
		<name>Um pequeno saco usado para armazenar cerejas. Pode conter até 40 frutas para facilitar o transporte
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>762</id>
		<name>Uma bebida energética açucarada com um toque forte. Restaura a resistência e mantém você em movimento quando a exaustão chega.

Água +30
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>763</id>
		<name>Cigarros fortes e duradouros. Acalma os nervos e diminui o estresse por mais tempo.

Pilha máxima: 10
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>764</id>
		<name>Uma refrescante bebida engarrafada. Restaura uma boa quantidade de hidratação quando a água é escassa.

Água +30
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>765</id>
		<name>Uma barra de chocolate rara da pré-guerra. Amargo, rico em energia e surpreendentemente reconfortante em um mundo destruído.

Comida +15
Água -5
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>766</id>
		<name>Uma barra de chocolate doce que fornece energia rápida e um breve impulso moral.

Comida +20
Água -7
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>767</id>
		<name>Uma bebida alcoólica forte. Aquece o corpo, alivia a dor e entorpece os nervos.

Água +20
Calor +45
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>768</id>
		<name>Uma bebida láctea fermentada. Restaura a hidratação e proporciona nutrição leve.

Água +25
Comida +10
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>769</id>
		<name>Bebida energética com sabor levemente adocicado, projetada para aumentar a energia e a concentração rapidamente.

Água +35
Velocidade +35
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>770</id>
		<name>Uma pequena bebida que restaura rapidamente a hidratação. Simples, mas eficaz para mantê-lo ativo.

Água +30
Velocidade +30
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>771</id>
		<name>Uma bebida cítrica doce. Restaura a hidratação, proporciona boa nutrição e tem um sabor surpreendentemente refrescante em um mundo difícil.

Comida +5
Água +45
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>772</id>
		<name>Uma pasta rica e cremosa que nutre e satisfaz. Delicioso, mas reduz ligeiramente a hidratação.

Comida +80
Água -15
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>773</id>
		<name>Lanche crocante e salgado. Fornece um rápido aumento de energia e tem um sabor irresistivelmente bom.

Comida +24
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>774</id>
		<name>Uma barra de chocolate e amendoim que sacia rapidamente a fome. Doce, farto e irresistivelmente saboroso.

Comida +20
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>775</id>
		<name>Pêssegos em conserva em uma jarra. Doce, nutritivo e um deleite raro em tempos difíceis.

Água +15
Comida + 45
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>776</id>
		<name>Uma bebida doce e efervescente. Refrescante, energizante e uma maneira saborosa de levantar o ânimo.

Água +30
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>777</id>
		<name>Bebida gaseificada com sabor refrescante de limão, levemente doce e perfeita para matar a sede.

Água +35
Velocidade +27
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>778</id>
		<name>Uma pequena garrafa de limonada doce. Refrescante, saboroso e perfeito para um rápido reforço de hidratação.

Água +19
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>779</id>
		<name>Tábuas de madeira resistentes. Ideal para construir abrigos ou reforçar estruturas em condições adversas
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>780</id>
		<name>Uma caixa com 250 pregos. Confiável para construção, reparos ou criação de ferramentas e estruturas improvisadas
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>781</id>
		<name>Materiais diversos utilizados para fixação de equipamentos e estruturas. Essencial para manter o equipamento funcional na sobrevivência
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>782</id>
		<name>alimentação +80
água -10
sangue +30
possível envenenamento
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>783</id>
		<name>Um martelo básico com cabo desgastado. Útil para construção e reparos, mas o cabo requer uso cuidadoso
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>784</id>
		<name>Um martelo emparelhado com toras de madeira. Ideal para construir, reparar ou criar estruturas improvisadas
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>785</id>
		<name>Um terreno fértil para aranhas, eu poderia fazer uma pomada curativa, se ao menos me lembrasse de como fazer isso
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>786</id>
		<name>Um kit de primeiros socorros compacto, com suprimentos médicos essenciais. Confiável e capaz de salvar vidas em momentos críticos.

Trata envenenamento
Saúde + 70
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>787</id>
		<name>Um pedaço de pão branco recém-assado. Nutritivo, farto e surpreendentemente reconfortante.

Comida +45
Água -3
Saúde +5
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>788</id>
		<name>Parece uma comida enlatada inteira sem rótulo, há quanto tempo está aqui?

Comida +55
Água +15
50% de chance de ficar doente após o consumo
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>789</id>
		<name>Mel de tília dourada. Doce, nutritivo e um deleite raro em condições de sobrevivência.

Comida +80
Água -30
Saúde +10
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>790</id>
		<name>Uma poção de recuperação que ajuda o corpo a se curar e recuperar forças após ferimentos.

Comida +3
Água +30
Saúde +15
Calor +15
Duração do efeito: 20 seg
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>791</id>
		<name>Biscoitos crocantes de aveia. Lanche nutritivo, doce e satisfatório para dias difíceis.

Comida +35
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>792</id>
		<name>Um pequeno comprimido medicinal. Fornece nutrientes essenciais e ajuda na desintoxicação.

Ajuda com envenenamento
Saúde +10
Duração do efeito: 20 seg
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>793</id>
		<name>Uma rica barra de chocolate com waffles crocantes com nozes. Nutritivo, doce e irresistivelmente saboroso.

Comida +25
Água -2
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>794</id>
		<name>Pastilhas de cloro para purificar água suja. Essencial para uma hidratação segura em situações de sobrevivência
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>795</id>
		<name>
			???
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>796</id>
		<name>Carne crua de lobo
pode ser envenenado
Alimentação +20
água +10
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>797</id>
		<name>Carne de lobo frita
alimentação +40
água +5
sangue +10
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>798</id>
		<name>①Carne humana
pode ser envenenado
alimentação +60
água +15
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>799</id>
		<name>Leite condensado rico e doce "Arkhangelskaya". Extremamente nutritivo e altamente eficaz, um verdadeiro salva-vidas em qualquer situação de sobrevivência.

Comida +100
Água +100
Calor +100
Saúde +100
Velocidade +100
Regeneração de saúde: 2 minutos
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>800</id>
		<name>Um farto prato de espaguete com rico molho carbonara. Extremamente satisfatório, nutritivo e um deleite raro para a sobrevivência.

Comida +100
Água +100
Calor +100
Saúde +100
Velocidade +100
Regeneração de saúde: 2 minutos
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>801</id>
		<name>Uma seleção de carnes fatiadas. Saboroso, farto e uma fonte conveniente de nutrição em condições adversas.

Comida +45
Água +5
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>802</id>
		<name>Uma lata de carne de porco em conserva. Farto, saboroso e uma fonte confiável de nutrição quando os alimentos frescos são escassos.

Comida +50
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>803</id>
		<name>Uma lata de comida de cachorro. Nutritivo e destinado exclusivamente a companheiros leais – apenas a bons meninos.

Sabor galinha
Comida +60
Água -40
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>804</id>
		<name>Um foguete altamente explosivo projetado para lançadores de RPG. Extremamente perigoso, capaz de causar destruição massiva
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>805</id>
		<name>Uma barra compacta repleta de nutrientes. Restaura rapidamente a resistência e proporciona um impulso saboroso em situações de sobrevivência.

Comida +10
Água -2
Velocidade +10
Pilha máxima: 10
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>806</id>
		<name>Um pacote de cereais, há muito esquecido e coberto de poeira. Ainda comestível e uma fonte muito boa de nutrição.

Comida +50
Água -23
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>807</id>
		<name>Carne de lobo crua recentemente colhida. Nutritivo, mas deve ser cozinhado antes de ser consumido com segurança.

Comida +20
Água +10
50% de chance de ficar doente após o consumo
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>808</id>
		<name>Carne de lobo assada. Nutritivo, saboroso e seguro para comer após cozimento adequado.

Comida +40
Água +5
Saúde +10

		</name>
	</text>

	<text>
		<id>809</id>
		<name>Uma cidra de maçã crocante. Doce, refrescante e perfeito para misturar com vodka para uma bebida mais forte.

Água +38
Calor +30
Saúde +10
		</name>
	</text>

	<text>
		<id>810</id>
		<name>Uma vodka forte e cristalina, com ardor intenso. Potente e implacável, deve ser consumida com cuidado.

Água +40
Comida+2
		</name>
	</text>

</list> +40
Comida+2
		</name>
	</text>

</list>